[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(28)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 佳聯元朗 畜力R&F 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

2018/19港超第二周賽程：

2018-09-08 - 14:30 - 冠忠南區 vs 凱景 @香港仔運動場 (補賽)

2018-09-14 - 20:00 - 夢想FC vs 冠忠南區 @青衣運動場
2018-09-15 - 14:30 - 和富大埔 vs 香港飛馬 @大埔運動場
2018-09-15 - 17:30 - 理文 vs 佳聯元朗 @將軍澳運動場
2018-09-16- 14:30 - 傑志 vs 畜力R&F @旺角大球場 (oncc收費直播)
2018-09-16 - 17:30 - 東方龍獅 vs 凱景 @香港大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 戴偉浚 : 牛津聯(英甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年 - 基奧: 新疆天山納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志: (未有公佈班費，預計約2500萬-3000萬)

In: 中村佑人(和富大埔), 施素高(聖路易斯), 于楊(冠忠南區), 鞠盈智(東方龍獅), 泰迪(FK Sūduva Marijampolė), 林柱機(理文: 外借收回), 羅梓駿(夢想FC: 外借收回), 保羅(夢想FC門將教練/永義地產), 羅拔(富明尼斯), 周衍丞(青年軍提拔)

Out: 科蘭, 盧均宜(R&F富力), 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖(PSM望加錫), 林志堅(R&F富力), 溫俊(冠忠南區), 福保羅(R&F富力), 華杜斯(布達佩斯捍衛者), 顏卓彬(美國升學), 陳嘉豪(佳聯元朗: 外借), 安基斯(凱景: 外借), 播磨浩謙(凱景: 外借), 史雲斯頓(凱景: 外借), 畢頓(凱景: 外借), 何振廷(凱景: 外借), 歐文洛(凱景: 外借), 保羅(凱景: 外借), 史譚(養傷)

球員名單：

門將：1.王振鵬、23.郭劍橋、30 黃梓豪

後衛：2.列斯奧、3.丹尼、5.艾里奧、13.李毅凱、21.唐建文、31.羅梓駿、41.周衍丞*、90.金奉珍

中場：10.羅拔*、16.林恩許、19.黃洋、20.林柱機、22.施素高*、24.鞠盈智*、27.于楊*、34.巴拉克

前鋒：7.費蘭度、9.盧卡斯、11.泰迪*、18.佐迪、28.鄭展龍、44.中村祐人*

*教練團變動: 青訓總監柏度加西亞離隊，並擔任香港飛馬總教練。

和富大埔 (班費約1800萬)

In: 楊賜麟(標準流浪), 陳肇鈞(東方龍獅), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身), 鍾偉強(香港飛馬), 基藍馬(香港飛馬), 林毅東(鹿特丹斯巴達(淦源)), 哈利(達沃鷹), 歐陽耀冲(夢想FC), 鄭子森(理文), 錢兆琛(青年軍提拔), 唐道碧(Concordia University)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 謝家強(R&F富力), 陳俊樂(廣州富力), 積施利(香港飛馬), 廖偉業(凱景), 陸駿裕

球員名單：

門將：1.錢兆琛*、63.李瀚灝、99.曾文輝

後衛：3.艾華度、5.杜度、6.翟廷峯、13.楊賜麟*、15.馮慶燁、26.李家豪*、27.張澤瑋、28.林毅東*、55.基藍馬*

中場：4.梁冠聰、7.黃威、8.李嘉耀、16.陳肇鈞*、17.陳曉鋒、19.大衛拉菲爾、23.梁星耀、24.唐道碧*、89.歐陽耀冲*

前鋒：11.勞高*、12.鄭子森*、14.哈利*、18.伊高沙托尼、22.趙少維、80.鍾偉強*、88.黃祖心

香港飛馬: (班費1500萬)

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(夢想FC), 佐佐木周(標準流浪), 祖連奴(東方龍獅: 外借), 張春暉(東區), 積施利(和富大埔),吳駿發(青年軍提拔),雷傑明(青年軍提拔), 蕭嘉明(高力北區), 張憙延(青年軍提拔)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 高俊(理文), 林樂勤(夢想FC), 鍾偉強(和富大埔), 梁諾恆(R&F富力), 基藍馬(和富大埔)

球員名單：

門將：1.梁興傑、25.吳駿發*、66.張春暉*

後衛：7.陳肇麒、13.黃俊皓、14.積斯利*、16.羅曉聰、17.張國明*、19.羅斯、21.張志勇、23.雷傑明*、31.蕭嘉明*、33.周穎軒

中場：6.麥保美、8.艾華、10.利馬、11.佐佐木周*、12.蕭俊銘、18.張憙延*、22.胡晉銘、29.廖培楓*

前鋒：9.劉智樂*、20.祖連奴*、39.查維斯

*教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力、門將教練范俊業轉投東方龍獅助教朱兆基離隊；帥印由前傑志青訓總監柏度加西亞接任，新助教是同來自西班牙的基斯普，張春暉擔仼球員兼教練，守門員教練空缺一職由陳振宇接上。

東方龍獅: (班費超過3000萬)

In: 林嘉緯(傑志), 艾華頓(陽光元朗), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗), 陳靜謙(冠忠南區), 廖富源(黃大仙), 王力威(青年軍提拔), 島袋笠臣(科瓦彼達迪: 借用), 荷西安祖(馬略卡)

Out: 李志豪(愉園), 沙巴(幸運薛達: 外借收回), 鞠盈智(傑志), 勞高(和富大埔), 白鶴(R&F富力), 吳偉超(掛靴), 謝敏榮(夢想FC: 外借), 羅港威(R&F富力), 般盧, 北村祝(夢想FC: 外借), 陳肇鈞(和富大埔)

球員名單：

門將：1.葉鴻輝、16.何國泉、26.廖富源*、33.梁宇昊

後衛：4.荷西安祖、5.基頓、12.曾至孝、14.鄭璟昊、18.張健峰、21.曾錦濤、22.謝朗軒*、30.黃梓浩、41.井川祐輔

中場：3.迪高、6.劉浩霖*、7.徐德帥、8.島袋笠臣*、17.李康廉、19.姚浩明*、10.林嘉緯*、29.梁振邦、34.陳靜謙*、42.茹子楠、77.王力威*

前鋒：9.洛迪古斯、20.林學曦、11.艾華頓*、23.麥基

*教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；「牛丸」陳婉婷重掌帥位，蘇格蘭體能教練Harvey Graham加入教練團隊，門將教練范俊業亦從香港飛馬來投；黃展鴻轉任標準流浪主教練。

冠忠南區: (班費約1200萬)

In: 卡拉錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 劉家銘(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔), 高美斯(巴錫卡拉), 溫俊(傑志)

Out: 林浩鈞(公民), 馬天尼斯(Barakaldo CF), 陳肇鈞(和富大埔), 于楊(傑志), 陳靜謙(東方龍獅), 加拉度(Racing Ferrol), 馬高斯(巴利阿里競技), 基奧(新疆天山雪豹), 梁子駿(夢想FC), 王子謙(標準流浪), 伊利亞斯

球員名單：

門將：1.蔡子濤、17.李溢晉、29.謝德謙

後衛：2.沈國輝、3.史必、4.劉學銘、6.列文、12.許宏鋒、18.車潤秋、20.比圖、34.陳港斌

中場：5.卡拉錫*、7.狄卡奧*、8.陸志豪、13.陳文輝、16.溫俊*、23.劉家銘*、26.陳凱柏

前鋒：9.高美斯*、11.蘇沙、14.夏志明、19.迪亞高*

*教練團變動: 貝可泓新季將會出任助教，與劉華傑協助主教練鄭兆聰。

佳聯元朗: (班費約700萬)

In: 葉嘉宇(理文), 霍柏軒(理文), 李駿謙(傑志青年隊), 梁煒峰(香港飛馬預備隊), 周泊鈞(香港飛馬預備隊), 謝偉俊(標準流浪), 蘇志偉(標準流浪), 陳柏衡(自由身), 嚴啟華(南華), 卡立(黃大仙), 陳廣豪(晉峰), 黎格爾(天旭), 李藹軒(屯門), 慕沙(Naxxar Lions FC), 基爾頓(Concórdia), 基斯(里奧布蘭克體育會), 郭子堦(自由身), 黃本煒(青年軍提拔), 盧梓杰(青年軍提拔)

Out: 余煒廉(理文), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌(理文: 外借收回), 黃炎堃(理文), 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 彭梓鍵(理文), 劉家銘(冠忠南區), 談樂軒(理文), 彭超然(夢想FC), 葉頌朗(掛靴), 黃晉軒(夢想FC), 陳柏浩(標準流浪)

球員名單：

門將：1.陳嘉豪、12.葉嘉宇*、19.蘇志偉*

後衛：2.謝偉俊*、3.杜馬思、4.梁煒峰*、7.嚴啟華*、16.羅振庭、22.法比奧、26.霍柏軒*、29.周泊鈞*、盧梓杰

中場：5郭子堦*、6.基斯*、8.黃本煒*、9.李藹軒*、10.基爾頓*、13.陳廣豪*、17.陳柏衡*、24.黎格爾*

前鋒：11.葉子俊、14.慕沙*、18.李駿謙*、25.卡立*

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練，轉任理文教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧及葉子俊兼仼球員及助教。

富力R＆F: (班費約3000-4000萬)

In: 袁振昇(和富大埔), 陳俊樂(廣州富力: 外借), 謝家強(和富大埔), 盧均宜(傑志), 福保羅(傑志), 林志堅(傑志), 白鶴(東方龍獅), 羅港威(東方龍獅), 梁諾恆(香港飛馬), 曾通明(自由人), 麥富城(自由人), 李卓翰(自由人), 林俊生(肇慶恒泰)

Out: 李鋭(廣州富力: 外借收回), 鍾柯(梅縣鐵漢生態預備隊), 周煜辰(山東魯能泰山預備隊), 趙銘, 曾健晃, 何子霖, 梁哲宇, 王洱多, 周綽豐(標準流浪), 張嘉傑, 楊子藝, 般連奴

球員名單：

門將：1.姬向争、98.陳梓榮、周煜辰

後衛：3.林俊生、5.勞烈斯、6.侯俊傑、12.盧均宜*、15.羅拔圖、21.梁永豐、24.梁諾恆*、88.李卓翰*

中場：4.白鶴*、7.林志堅*、8.吳偉安、10.伊達、14.寧安、16.陳俊樂*、30.謝家強*、33.王新輝、77.麥富城*、97.陳富海、99.曾通明*

前鋒：11.羅港威*、17.福保羅*、22.基奧雲尼、25.利安高、32.袁振昇*、高梵

*教練團變動: 主帥吳耀星轉任廣州富力預備隊主教練，新主帥為前飛馬教練楊正光。

理文: (班費約2000萬)

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 高俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 黃炎堃(陽光元朗), 彭梓鍵(陽光元朗), 黎耀昌(陽光元朗: 外借收回), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(首爾依戀), 戴倫度(卡利地亞), 干沙利斯(Bytovia Bytow), 雲貝基(辛迪夫佐特)

Out: 趙俊傑(掛靴), 孫民哲(掛靴), 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回), 利馬(FF Jaro), 林柱機(傑志: 外借收回), 葉嘉宇(佳聯元朗), 王子聰, 戴廷匡, 謝富民, 霍柏軒(佳聯元朗), 韋健豪(澳洲升學), 文家永(養傷), 鄭子森(和富大埔), 李啟智(凱景), 陸平中(凱景), 溫俊(冠忠南區)

球員名單：

門將：44.高俊*、83 彭梓鍵*、88.袁皓俊*

後衛：5.干沙利斯*、6.余煒廉*、9.雲貝基*、14.方栢倫*、18.黃炎堃*、27.陳衍光* 、29.余沛康

中場：8.談樂軒、15.黃駿軒、16.顏樂楓、17.周家樂、20.白智勳*、21.羅俊仁、30.域陀、37.陳銘剛

前鋒：7.史提芬彭利拿、10.戴倫度*、11.鄭兆均、12.黎耀昌、13.許嘉樂、92.梁嘉恆*

*教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC: (班費900萬至1100萬)

In: 林樂勤(香港飛馬), 梁子駿(冠忠南區), 北村祝(東方龍獅: 外借), 謝敏榮(東方龍獅: 外借), 黃晉軒(陽光元朗), 彭超然(陽光元朗), 陳皓駿(永高虎門), 希堅奴(Tubarāo-SC), 馬高斯 Marcos Condra (Capo Rizzuto), 彭林林(騰翱聖約瑟), 文偉森(騰翱聖約瑟), 鄧子均(騰翱聖約瑟), 周志仁(標準流浪), 梁文禮(鹿特丹斯巴達(淦源))

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲(和富大埔), 加倫(Al-Shamal SC), 雷斯, 梁家希, 廖培楓(香港飛馬), 羅梓駿(傑志: 外借收回), 播磨浩謙(傑志: 外借凱景), 林雲傑(中西區), 劉德仁(凱景)

球員名單：

門將：17.屠俊翹、30.梁文禮*、94.謝家榮

後衛：5.柏保路、13.謝敏榮*、15.陳偉豪、16.林衍廷、28.黃志聰、45.潘柏安、93.陳皓駿*、95 雷文迪

中場：6.北村祝*、7.梁子駿*、8 馬高斯*、10.祖亞昆、19.尹東憲、23.黃晉軒*、24.彭林林*、26.文偉峰*、27.林樂勤*、74.梁國威、84 彭超然*、88.黎厚希

前鋒：9.拿祖、11.希堅奴*、12.周志仁*、29 鄧子均*、99.朱偉鈞

*教練團變動: 守門員教練保羅及體能教練蔡振賢離隊。

凱景: (班費約600萬)

球員名單 (原屬球會):

孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙, 杜瑋鴻, 廖建葆, 董浩然(凱景), 黃子俊, 曾梓軒(東區), 高俊(南華), 何振廷, 歐文洛, 陳瑋樂(天旭), 黃耀富, 劉德仁(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 陳文俊(陽光元朗助教), 保羅, 安基斯, 播磨浩謙, 畢頓, 史雲斯頓(傑志: 外借), 廖偉業(和富大埔), 黃洛(標準流浪), 羅梓軒(宏大駿其), 金曙珍(試腳), 徐相民(試腳)

球員名單：

門將： 1.保羅、19.陸平中、25.董浩然

後衛： 2.黃洛、3.羅梓軒、12.廖偉業、13.陳卓光、24.杜瑋鴻、81.陳文俊、99.黃耀富

中場： 6.歐文洛、8.高俊、9.劉穎笙、14.廖智謙、15.李啟智、21.劉德仁、22.黃子俊、35.史雲斯頓、44.何振廷

前鋒： 7.陳瑋樂、10.安基斯、11.播磨浩謙、20.廖建葆、23.孫銘謙、27.曾梓軒、67.畢頓

*教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(8)

LM

lm

留名

From 足球快報fb

以上全部冇班落，有邊個啱用

除左拿斯利之外

係貼都貼喜般啦

候夫

LeeMan

留名😍

I’m Leaving the HKFA

After six years as CEO of the HKFA it’s time for me to say ‘goodbye’. My first contract was concluded in November 2014 a month after Project Phoenix had been completed. But by then we were in a critical phase of preparing the next Strategic Plan and applying for a new round of funding. So I was offered and agreed to take a new 3 year contract up until March 2018. To be honest I never intended to stay here this long, my logic in doing so was to be in a position to consolidate the improvements we were able to make as a result of the new funding and to oversee the construction of the new Football Training Centre (FTC), the last piece of the Project Phoenix ‘jigsaw’. I was committed to leaving in March 2018 but unfortunately there were inevitable delays in the FTC and I agreed yet another contract to stay on until it was complete. My original intention was to be here three years maximum. If you remember I was ‘head-hunted’ to take over an organization in crisis. I won’t elaborate but Project Phoenix had got off to a disastrous start and some serious damage limitation was required to get back on an even keel and restore the confidence of stakeholders.

The FTC is now finished and so as far as I am concerned my job here is done. The FTC is fundamental to the long term development of football in Hong Kong. When I came here I found FTC files dating back several decades. I can understand now why nothing happened before I came here. This has been one of the most difficult projects I have ever been involved with and I am proud that it has finally come to fruition.

So what recent media articles have failed to point out is that I have already been here twice as long as I intended and that I have had my contract renewed twice. They also don’t know that I have some personal reasons for needing to go back to the UK. The media like to ‘sensationalise’ issues but the fact is that 6 years is a long time to be away from family and friends and now is a good time for me to go.

I have enjoyed my time here and I believe that I leave football in Hong Kong in a much better place than I found it. In my next blog I will summarise the differences as an ‘end of school’ report. It’s not the ‘impossible’ job that some people say it is but it’s certainly challenging and often made harder than it should be.

It’s sad that some people are focusing on what I am paid rather than what has been achieved. I took what was offered to me on day one without negotiation and I did not seek an increase when my contract was renewed twice. I have never claimed expenses and I have paid my own flights, accommodation etc whenever I have supported Hong Kong teams in places such as Maldives, Bhutan, Qatar, Malaysia, Guam etc etc. In my opinion what people should be focusing on is the more than half a billion dollars (HK$500m+) of extra investment (such as Government funding, HKJC partnership and commercial sponsorship) I have personally brought into Hong Kong football and the things we have been able to do with that money. And make no mistake about it, a lot has been achieved. Of course the successes we have brought about are not just down to me. I need to thank many people including my colleagues here at the HKFA, our Chairman and Board Members as well as many stakeholders including the Government and the HK Jockey Club.

So when I get on that plane home on 1st October I will have some mixed emotion. There will be some sadness in leaving but more so I will be looking forward to the next chapter in my life. It has been a wonderful and overwhelmingly positive experience. I have made some great friends and had some incredible times. I have tried my best every day to make Hong Kong football better. I will leave other people to judge whether that is the case, but thanks to everyone for giving me this opportunity and good luck in the future.

Tuesday, 4 September 2018

I’m Leaving the HKFA

After six years as CEO of the HKFA it’s time for me to say ‘goodbye’. My first contract was concluded in November 2014 a month after Project Phoenix had been completed. But by then we were in a critical phase of preparing the next Strategic Plan and applying for a new round of funding. So I was offered and agreed to take a new 3 year contract up until March 2018. To be honest I never intended to stay here this long, my logic in doing so was to be in a position to consolidate the improvements we were able to make as a result of the new funding and to oversee the construction of the new Football Training Centre (FTC), the last piece of the Project Phoenix ‘jigsaw’. I was committed to leaving in March 2018 but unfortunately there were inevitable delays in the FTC and I agreed yet another contract to stay on until it was complete. My original intention was to be here three years maximum. If you remember I was ‘head-hunted’ to take over an organization in crisis. I won’t elaborate but Project Phoenix had got off to a disastrous start and some serious damage limitation was required to get back on an even keel and restore the confidence of stakeholders.

The FTC is now finished and so as far as I am concerned my job here is done. The FTC is fundamental to the long term development of football in Hong Kong. When I came here I found FTC files dating back several decades. I can understand now why nothing happened before I came here. This has been one of the most difficult projects I have ever been involved with and I am proud that it has finally come to fruition.

So what recent media articles have failed to point out is that I have already been here twice as long as I intended and that I have had my contract renewed twice. They also don’t know that I have some personal reasons for needing to go back to the UK. The media like to ‘sensationalise’ issues but the fact is that 6 years is a long time to be away from family and friends and now is a good time for me to go.

I have enjoyed my time here and I believe that I leave football in Hong Kong in a much better place than I found it. In my next blog I will summarise the differences as an ‘end of school’ report. It’s not the ‘impossible’ job that some people say it is but it’s certainly challenging and often made harder than it should be.

It’s sad that some people are focusing on what I am paid rather than what has been achieved. I took what was offered to me on day one without negotiation and I did not seek an increase when my contract was renewed twice. I have never claimed expenses and I have paid my own flights, accommodation etc whenever I have supported Hong Kong teams in places such as Maldives, Bhutan, Qatar, Malaysia, Guam etc etc. In my opinion what people should be focusing on is the more than half a billion dollars (HK$500m+) of extra investment (such as Government funding, HKJC partnership and commercial sponsorship) I have personally brought into Hong Kong football and the things we have been able to do with that money. And make no mistake about it, a lot has been achieved. Of course the successes we have brought about are not just down to me. I need to thank many people including my colleagues here at the HKFA, our Chairman and Board Members as well as many stakeholders including the Government and the HK Jockey Club.

So when I get on that plane home on 1st October I will have some mixed emotion. There will be some sadness in leaving but more so I will be looking forward to the next chapter in my life. It has been a wonderful and overwhelmingly positive experience. I have made some great friends and had some incredible times. I have tried my best every day to make Hong Kong football better. I will leave other people to judge whether that is the case, but thanks to everyone for giving me this opportunity and good luck in the future.

Posted by Mark Sutcliffe at 19:39

以往積施利予人印象就是「肥」，更被球迷冠上「肥Jack」、「肥積」等稱號，積施利對此並不同意，但仍伺機平反：「我不明白為甚麼球迷叫我『肥Jack』，如果要說肥，利馬那種就是肥，但我與他的身體結構不同，所以我不認為自己肥。可能有一天我會脫掉上衣拍張照片，告訴大家，我並不肥胖。」

以往積施利予人印象就是「肥」，更被球迷冠上「肥Jack」、「肥積」等稱號，積施利對此並不同意，但仍伺機平反：「我不明白為甚麼球迷叫我『肥Jack』，如果要說肥，利馬那種就是肥，但我與他的身體結構不同，所以我不認為自己肥。可能有一天我會脫掉上衣拍張照片，告訴大家，我並不肥胖。」

【港超專版】積施利：我唔係月巴！

薛基輔：「我完全沒有興趣留下。」

fat jack

ceo反擊戰

等睇羅神還擊

''我每天都盡力讓香港足球變得更好。''

咁強調自己搭飛機冇camp錢
又唔諗下你做過乜嘢
三十幾萬一個月，日日喺冷氣房hea

自己pay出trip 嘅expense

雖然佢唔係好做到野，但的確FTC 係真係佢任下唯一嘅德政

其實淨係一個FTC已經夠，香港足球再冇籍口話冇場地

屌你老母起個場起咁耐 搵唔到水 搵唔到觀眾 港超成pat屎咁 仲話archieve 左好多

我完全沒有興趣讓薛基輔留下。

FTC係咪開始用緊？

腳腫安排左d乙丙組聯賽係果度踢，應該用得，只係未正式租比公眾？

唔知講咩好

暫時對足總管治嘅批評

都係有啲見樹不見林

老老實實，如果係個人因素，就唔會咁多年都係咁

準備又比人話低B

如果班乙丙組球員平日收工比賽...
入康球都幾吊腳

行外人一問

其實足腫治下

香港呢幾年青訓發展如何？

有馬會科水

同十幾年前比有無進步到？

未正式公佈 遲下會試用

支出收入唔成正比

如果收三十幾萬一個月淨係為左起球場，我出面請個 pm 起碼平三份二

重點係short term野例如 港超聯入場人數 宣傳 整體水平 參賽球隊人數 都係無咩進步 所以先會有不滿

true
參賽球隊超甲乙丙得幾十隊
點解唔開放俾全港市民申請搞波

放富力入黎
請主教練請到一鑊泡

全民踢波唔使三個月個場爛過農地

依家除左港超主場咪又係爛地一片

放富力入嚟你覺得係佢一個人可以話到事嘅咩

曾健晃外流瑞典第四級球會Råslätts SK

瑞典第四級定日本第五級勁d

第四級 有無人工出架

瑞典第四級？有冇日本第五級水準先

禾達水平

禾達個個第幾級

禾達依家做左球星

第四級

CEO 唔孭邊個孭？

低b

其實點解曾健晃咁多人反？

因為佢廢?

係因為 on 9

請主教練擺明係羅派搞事啦，咁都入佢數

check下當事邊個董事投贊成票就知咩事啦，冇記錯好似又關羅派事

同佢做過隊友 學界基本上屈晒機
屈左兩個冠軍返黎 但好似去到職業就唔係好掂
佢人都冇咩 唔知點解成日俾呢度啲人串
瑞典第四級呢啲應該唔會係職業架喇下話

佢兩兄弟都怨婦黎

無論你好唔好，始終你唔係鬼佬

曾至孝起傑志果時就大大聲話d鬼佬搶左佢個正選位，去到東方對住成班華人大佬教練團就唔敢出聲

CEO 無去搞掂哂 d 山頭就作出一個決定，呢度求其揾條友都得啦

就算我當羅伍兩個仆街搞事，白生唔做就無 plan B 要重新請人，咁我入到 ceo 數啦掛？

梁芷珊話冇問題，投左贊成

如果咁計，起新場又關CEO 事咩

CEO做埋今個月就走，重新請人呢個決定係咪關佢事我真係唔敢講

其實到依家都係得毒果引述台灣自由時報話係微博見到果個非官方中國U19名單助教有白咖哩個名 仲要乜都加晒「可能」頭盔

如果記者有確實資料，又點洗咁樣寫

擦富力/李志海鞋，吹奏富力

如果係主席同某幾個董事贊成比畜力入嚟嘅話(好大機會係)，又入佢數

喺腳腫個話事權喺邊個度大家都好清楚

自己睇返佢篇blog ftc係點黎，你估係正苦同馬會好慷慨咁起比你？唔洗寫proposal唔洗爭取？點解咁多年都冇，係CEO呢一任先有？

依家唔係要重新請人咩?

學你話齋富力入場關其他董事，咁點解起場功能又盡歸於佢?

第一段 - 將
第二段 - 可能

咁究竟係將定只係可能？

起場需唔需要董事贊成？富力參賽要過董事會喎

rambo is ready

好多年前羅伍都講過要起場，乜依家變左請CEO 先有呢個IDEA?

返去睇多次CEO篇文先

你咁講幾十年前都有相同idea添，個個都話要起私家場，講左就等於有？

夢想私家場呢？飛馬私家場呢？東方個上市同宿舍連私家場呢？全部都講過架喎，又等於有喇？

講完工，傑志起好用左兩三年啦，CEO 跟住傑志條路，30 萬一個月 wo，會唔會太貴

咁依家有冇outcome先？如果一個10萬蚊CEO但冇FTC, 同一個20幾萬CEO有FTC, 我一定揀後者

同埋最重要一樣野係，D錢又唔係我地比，最緊要有個場，以後香港足球再冇藉口話冇場地，比康文署趕

但係我又唔覺得FTC可以完全解決場地問題

FTC最柒係太遠太隔涉

市區既話唔會有地比你起到咁大個場啦

仲要有真草, 我覺得算係咁, 短期內可以舒緩到, 長線緊係想每間球會都有自己私家場

至少香港隊有場用先，其他球會冇理由要足總幫手超埋啦

起

講到傑志所有野有temple好似小學生抄功課咁易

咁港隊一年練得幾多次波呀
反而想知港隊梯隊會唔會全年都keep住練
咁FTC變相黎講都幫到青訓

傑志成功起咗私家場
其他球會如果有心搞，其實可以直接向傑志取經，起碼可以行少好多冤枉路，呢樣野當年傑志宣布會起私家場時我已經講

有幾多班主有心長搞... 今日唔知聽日事, 連南華都可以自降

依家有多個選擇比球會, 點都唔係壞事黎, 以前成日話冇場所以一日操得一課, 甚至要買炒場狗果D場黎操練, 依家有FTC, 球會好似係可以優先租用, 咁已經冇左上面呢個藉口啦

我覺得香港波搞唔搞得起, 球會責任大過總會, 如果冇人願意投資搞波, 個總會點搞都唔會搞到個聯賽有聲有色 支超如果冇晒D富豪投資, 支足協點搞都唔會有個亞冠冠軍先

外國啲訓練場都唔會係市中心啦

香港擺場波起大球場踢都好多人嫌遠嫌盛，起外國d人咪照樣狗衝去睇
香港係k形冇計

真，尤其係香港
傑志係石門起訓練場，政府都話要收番黎起樓

香港唔喺市區嘅話就係叫遠

話之你個場隔離或附近有地鐵站都好

正苦根本就想摺撚咗足球
所以只係可以靠我地入場支持
多咗人入場佢就唔敢做鳩港足

大球場遠真係唔知邊班撚樣提出黎. 港英年代啲世叔伯咪又係咁入去睇, 仲要掛哂紅旗

後生唔捱得

正苦想做乜從來唔理多人唔多人反對:(

政府係會理，而且專做啲多人反對既野

True
但如果場場大球場扯紅旗 佢再搞本地波啲痴線佬暴動都似

火燒禮賓府

對於住元朗屯門大埔上水班人係遠嘅

幾廿年前有無咁多人住大西北同大東北先

我住屯門就覺得遠
6點放工出到大球場 已經接近8點
完場搭962X 返到屋企又已經12點

外流歐洲都WFC

True

咪又係銅鑼灣, 行多10分鍾上加山. 定係你地平時唔會出銅鑼灣

你係邊度返工呀, 6點放工仲要成2個鍾先出到銅鑼灣?

禮賓府開始多人 anyway 足總再咁on9隨時佛光街都多人埋

以主要球場嚟講大球場算唔錯喇
起碼近商業區
根本就係大西北同大東北遠
大球場位置其實合理

屯門來回銅鑼灣
計埋塞車應該真係要兩粒鐘

你原區返工？
between元朗場幾時先重建有得打國際賽

部分香港球迷眼中各球場所在地分佈。

1.旺角場（香港）
2.深水埗（廣西）
3.大球場（澳洲）
4.小西灣（巴布亞）
5.大埔（蒙古）
6.元朗（塔吉克）
7.天水圍（西伯利亞）
8.北區（薩哈共和國）
9.將軍澳（婆羅乃）
10.青衣（斯里蘭卡）
11.古洞（異次元世界）

我原區返工

一過海就塞到仆街

上年主場對馬拉
開左波成15分鐘我先到大球場

一轉兩粒鐘真係差唔多
利申:日日搭962X番放工

地區嚟講其實真係旺角場方便d
但係大球場擺港島商業區其實又真係好合理

其實港隊啲友誼賽 間唔中放吓係其他地區踢得唔得? 例如放係大埔, 再係大埔區內例如火車站呀, 商場, 巴士站落下廣告宣傳下, 應該又吸引到多啲人留意港足.

好似日本咁, 主要放係琦玉打, Friendly就周圍去, 有時去札幌, 有時去 名古屋 etc.

agger
反正大球場同mk以外其實個個場都差唔多

無計 香港人時間太珍貴 外國閒閒地預早半日去到球場附近飲啤酒 9叫等入場 節奏慢好多.

城門谷

入場人數肯定創新低

唔講設備住(好似有d場唔符合國際賽要求

大埔，深水埗，元朗，TKO甚至青衣都有d潛力

新界既咪可以考慮下 大埔/ 沙田/ 元朗 呢幾區最多人

九龍區就唔好煩啦, 放返係mk 大家happy

元朗

元朗真係幾Perfect 兩邊有看台. 看台近球場 又多空間擺吓攤檔賣吓精品/玩下遊戲. 好有潛力.

係正屯門/上水/大埔中間, 北區人方便啦. 九龍/港島人又唔會話太唔方便, 一條西鐵線直達

上季睇丙組去過3次，聽一個波友講佢話自己喺大窩口mtr出口跑上去5分鐘到城門谷運動場門口，約佢一齊由大窩口mtr出口一齊衝上去試吓可唔可以5分鐘衝到上去，講好哂放鳩我飛機。

不過嗰場睇波其實好正，只不過要行幾個字上去唔係嗰嗰球迷肯。

之前聽過話想重建，但好似費用太高唔知傾成點

如果夜波，沙田大埔都唔得。

支持都有個限度

幾十億起條行人天橋就得
翻新球場就多多聲氣

燥音問題唔會批? Anyway沙田都唔得? 隔離都係公屋又無私樓, 公屋就收爹啦

小西灣

又偏僻又唔畀打鼓

其實用黎focus男女子港隊、梯隊訓練、甲乙丙組部分比賽，都䆁放左好多市區場出黎

呢度d人咪又係嫌遠

係，件s呢下真係值得鼓掌

元朗場想起個有蓋看台都俾人問三問四

講位置mk場就真係無敵
Mtr荃灣綫觀塘綫東鐡綫都直達
全港九新界絕大部分地區一小時以內交通時間就去到
仲要附近大把行街食嘢購物睇戲地點，睇波前後都唔怕無節目

七欖前主帥戴里斯：「為了今次亞運，甚至有球員願意放棄本身國籍轉籍香港拿特區護照。」

LIHKG @ Android

巢狗乜都反

本地波post究竟有幾多個cc台打手

回帶

MK場真係無野輸
如果座位可以加到容納一萬人左右就更perfect

之前傾緊啟德個15000人多用途球場
宜家點

50000人喎
畜力入咗標

好似一個大場, 一個細場
不過唔知最後掂

啟德嗰陣話會起兩個場
一個主場館有天幕坐around 4萬人，可以踢大賽同開演唱會
另一個大約5000人嘅田徑場，類似將軍澳嗰隻，平時會用嚟踢港超聯

5分鐘應該要保特先得

重要一點：政府講過起好後會拆灣仔運動場，將大球場變做田徑場

燈光問題

oic.. 夜晚又真係唔夠光.. 馬鞍山其實應該夠光,個場相對新, 不過比較偏遠, 同埋得一邊看台..

沙田都有夜波打，不過唔係正式比賽，係青年聯賽。

我就係想睇吓嗰位波友有幾快，如果佢可以5分鐘跑到上去，我打算推薦佢畀田總，點知講好晒又放飛機，好傷心。

曾健晃過瑞典？！

又有agent ？

旺角埸咁方便 真係好應該擴建 亞盃外世界外都可以用

用埋隔離界限街遊樂場既位做看台

放學入去練

灣仔場唔拆啦

不過可能直接拆大球場

啟德到時有地鐵站 可能仲方便過大球埸

沙中線用到先算啦

到時點都照通車架啦

屌，不要再說了

禮頓好似有份起啟德

mk場最柒就係個看台上蓋

情意結都係想大球場保留, 因為有歷史嘛..好好地真係唔想搬

同埋最主要係大球場無跑道, 看台草地距離近,啟德個場未必.

啟德大埸好似都冇跑道

今年東亞盃可能係新口味蒙古

好心新場就做 removable 嘅跑道同低助看台啦

我就希望 keep 晒兩個場，咁三月就算欖總要用，亞洲賽嗰啲都唔使轉場

更何況新場要用嚟做演唱會好合理且無可避免，keep 大球場有多個選擇會好好多

另外都可以為新場嘅 BOT 管理人帶嚟一啲競爭

最後好似話復修 但唔會重建
2020-2023 施工期
睇新聞得知

講開澳洲，Melbourne 個矩形球場同Flinders Street Station 嘅距離一定遠過香港大球場同銅鑼灣站嘅距離，咪又一成萬人湧入去睇波

美中不足既一定係唔夠靚同唔夠位
唔明翻新既旺角場都不及大球場
而且位又得果6千 仲有看台再近就完美

講開 Rectangular Stadium (AAMI Park)，我 year 1 個時去墨爾本玩模擬聯合國偷左星球六去睇 A-League

最近睇返個場波原來係我第一次親眼睇華杜斯

翻新完同舊旺角場一樣都係冇得遮雨

oh shit 記錯
唔係

好學唔學學Fake news聽

應該斯最新黎傑志個泰迪

應該唔係地鐵站
好似係輕鐵連接鑽石山同觀塘

啟德係有地鐵站呀

係新屯馬先既一部分

起好左啦

而啟德同時都會係計畫入面輕軌既其中一個站

按現時構思，由啟德地鐵站搭一個站輕軌就去到輕軌既 "體育場館" 站

between 輕軌係由九龍灣經麗晶兜出啟德再去觀塘

之前政府公佈建議改劃作房屋發展用地中，最細一塊得半個球場，石門有兩個場既size,仲要近地鐵站，政府班人點會肯放過

香港所有球場最柒一係就得單邊看台
一係就有齊兩邊/四邊看台，但係好似大球場得兩邊有上層

又有幼幼加盟元朗

所以話，就算啲新球場或者訓練場幾近地鐵站都無用
轉過頭又係拆左黎起樓

陳曉峰 算唔算幼幼

業餘聯賽既比賽其實唔影響職業隊既訓練，多數都係夜晚/星期六日

無論出發點係價錢定係功能
訓練場近地鐵站其實好奢侈

球場就應該要有公共交通配套

不過掉返轉講
香港有幾多地方係真係偏遠
連大西北都有鐵路啦

實情係香港人縱壞哂 唔係地鐵上蓋=唔方便

你講漏左個水無間天棚

球場偏遠我覺得無問題
前提係比賽日要係假日

閒日放工鳩沖去無雷公咁遠睇波
咁辛苦，不了

大嶼山西邊嗰堆地
係嗰到起球場就真係人潔地靈啦

嗰堆地有球會起到訓練場我覺得ok wor

撐本地波都有個限度吖

唔係限度
係根本唔合理
想要有人睇
比賽應該要擺週末啦

連啲政棍都識揀公眾假期搞遊行
點解足總學唔識

聯賽通常周六日
係亞洲賽&國際賽一定係週中打喎

足球始終係一個娛樂大眾既行業

國際賽期係FIFA定
點到joke總話事
除咗省港盃呢啲unofficial嘅比賽，香港隊所有比賽都一定要週中打

咁呢啲無得控制就無辦法

望就望佢起碼用港超打返旺個市先
啲人開始投入，有鍾意既隊同球星自然就有機會追埋閒日比賽

一定係亞洲足協同國際足協學唔識啦 幾時連登仔去教下人點搞波

最慘聯賽都有週中波，我好似除左讀書都唔會入場睇週中本地波

應該話球迷入場就係為咗娛樂
呢個世界有職業球員，但係好少有職業球迷
對一般人而言搵食緊要呢個概念唔係咁易改變

聯賽一定係盡量擺星期六、日其次星期五，擺得週中已經係冇得揀

港超賽程係足總訂
比賽擺週末方便人入場睇有咩問題

歐沖講緊鬼佬住左 25 年唔識講中文係指邊個

phillip toby down?

肥Jack?
今日睇東網見話肥Jack學緊

Toby 24歲咋

港超擺得週中都係因為冇得揀先咁做，你幾時見星期六日個場有期都唔擺擺週中

港超擺周中一係就係公眾假期
一係就係星期五晚8點

今季東對傑放禮拜二

擺紅日有咩問題?

中秋節翌日

屌無嘢
原來中秋節
自隊半打膠

星期五晚 同星期六日 好合理
你睇唔到星期五晚咪睇星期六日

無問題
我眼有問題
唔記得25號放假

其實有邊個入藉兵識講廣東話(計埋麥基羅素肥JACK)

Alex?
中村好似都識啲

勞烈斯

安基斯

唔計國際賽
每輪超聯已經有五場波
好難全部安排星期六日打
平時一日兩場，已經有班友嘈睇完第一場趕唔切坐車去睇第二場

佢係入籍咩
好似係香港出世

土生土長但佢本身冇中國藉, 咁算唔算入藉？

勞烈斯啱啱入左籍
如果唔係點代表香港打亞運?

帥菊洋雀

菊識咩

識，印象中講得幾好

黃振鵬都識

王

Sor 又打錯

土生土長既香港外藉人士
好難定義係咪入藉

我公司好多大陸人
佢地個個都識講廣東話
其實有心學一定唔會話好難
佢地黎左都唔夠7年 已經講得好流利
只係口音上仲未掀到

睇下黃洋大哥就知

比圖試過用廣東話喺茶餐廳落單
高梵都好似唔錯的

勞烈斯麥基呢 d 細細個香港大，衰 d 講句本土過班國援

廣東話嚟講
洋>雀>菊>帥

香港大把人由細到大講英文

英國殖民地大既英國仔全部都應該當土炮

佢兩個雖然係鬼佬，但係對香港嘅感情絕對比得上土生土長嘅香港人

佢係咪入籍國援又好，總之視香港為家嘅我就當佢係香港人

唔似得災狗連人地放棄國家護照入籍香港打亞運都屌

D巴西白鬼通常都好撚NICE, 比圖, 費蘭度呢D真係NICE到踢得差都唔想鬧佢地

想睇災狗去深水埗屌柒d蝻

勞列斯廣東話ok㗎

麥基呢d真土生土長 而且會學廣東話
好過支那蝗句句蝗語

仲有羅白頭，人品都真係唔錯

89分鐘
蒙古0-1關島

又諗起牙鵬嗰啲廣東話

都叫肯講，以前佢真係唔肯講

牙帥菊花都係離開咗公民之後先學

今個星期有5562人入場睇波，平均每場有近1400位觀眾

90+3’
蒙古1-1關島

潛在票房毒藥南區同海景未開波

因為畜力作客, 主場既話就拉低晒

辛尼特個球場同地鐵隔成兩公里tim
行成廿分鐘先到

全場完
東亞外第二圈對蒙古

唔講熱血又有錢ge歐洲人搭幾個鐘飛機火車都成日跟埋去
十三哥大把例子舉過啦
講d印尼人用成個星期ge大部分人工黎買波飛再搭十幾個鐘車作客，都有成幾百幾千人跟去
根本係香港人心態問題
又唔見英超亞洲挑戰賽個時話大球場遠？
同埋香港交通已經係世上數一數二方便

關島竟然出唔到線

有啲傻閪連斧山道都話遠

《潛質豐厚年青球員陳曉鋒加盟佳聯元朗！》

球員陳曉鋒今日喺元朗足球會王德信主席嘅歡迎下正式加盟佳聯元朗足球隊！

現年23歳、能夠擔任中場同右翼衛位置嘅陳曉鋒雖然年紀輕輕，但已經累積不少超聯賽事經驗。有留意上季元朗足球隊超聯賽事嘅球迷，一定唔會對曉鋒感到陌生，因為曉鋒代表大埔主場迎戰元朗嘅時候曾在禁區外射入超靚入波幫球隊追和。喺上一個球季，曉鋒總共上陣十場，取得兩個入球。

佳聯元朗主教練郭嘉諾認為陳曉鋒甚具潛質，並且已經擁有一定嘅超聯經驗，佢嘅加盟可以加強球隊中場嘅深度，令球隊調配上更加靈活！

曉鋒對加盟佳聯元朗感到相當興奮，佢將會披上15 號球衣上陣作賽，並熱切期待為球隊爭取好成績，為元朗、為球迷搏盡！

想買 求入手方法

遲下留意愉園fb

你咁叻 你嚟踢囉

其實肯學同溝通到就已經夠，我地啲英文咪一樣有囗音

無錯 最緊要肯學肯講 笑人口音係笑人果個自己小學雞姐

斧山道最近
利申：住附近

你果度應該係黃大仙黎 IP都唔洗CHECK

但係係咪又係個半鐘一節 夠鐘即刻要走?

佢基本溝通對答可以，但有時講講吓突然轉英文。香港歸化球員除咗中國嗰班，冇乜邊個廣東話流利，可能香港嗰環境識英文佢哋都夠做，有啲東南亞國家好似越南印尼咁，冇血統嘅球員選擇歸化其中一個條件就係要通過當地官方語言考試，好彩香港唔駛，如果唔係含得撚。

Camp錢
Archieve
Temple

佢唔肯係玻璃心驚比人笑柒姐
一路都識

細場係咪5000人

overweight

其實有啲位係嘥9左例如轉角位，可能想個場望落四正啲

瑞士既入籍仲要通過文化test,啲問題難到土生土長既人都會fail

問咩? 係咪問國家歷史果啲?

會唔會係消防要求？

呢樣都幾on9，點會行人通道喺草地邊，唔喺後邊

諗起就笑死

條友宜家咁比人笑法 過到去會唔會無心機踢 原本以為自己好威 應該會比人吹奏

香港既歷史由百年前開始已經唔係得華人
只係土生土長對香港有感情就無容置疑係一個香港人啦

個啲位最啱起球會訓練場地，反正佢地返工就係去練波。遠啲無咩所謂啦

除左歷史語言仲會問埋生活文化方面

/陪審團還批評伊爾馬茲「不了解」市政回收系統，無法說出當地小店的名字，不熟悉「典型的瑞士體育運動」，如介於棒球和高爾夫球之間的Hornussen土著運動。陪審團還詢問了她「是否喜歡徒步？」「願意遊覽日內瓦還是日內瓦湖區？」以及「平時有哪些健身活動？」/

/雖然這位 75 歲的美國人在基本知識測驗中獲得優秀的成績，同時擁有良好的經濟條件及充足的德文能力，但他對舒維茲州及艾因西德倫的地理和政治缺乏了解，因而被認定不具歸化的資格。/

咁都唔係好難姐如果真係住咗係個地方一段時間, 除非完全無社交啦

喺mtr未通去海馬公園時，我入香港仔嘅時間，係耐過上深圳大運少少，通車後快咗啲，我屋企後面就係鐵絲網，可以見到強國啲車喺對面飛嚟飛去，未返工時都覺得出港島好遠，但返工後要圍去，已經冇咗遠呢個慨念，香港人普世地理觀綁死咗我哋，覺得超過半個鐘已經好遠，我返愉景灣啲新工友問我住邊後都哇哇聲，好似講到我住喺堪察加半島嗰面咁。

而家個設計
球迷可以輕鬆係場邊同球員握手傾計
不過遇著痴線佬球迷，球員就比較危險

上年都係一紅一藍
不過呢件底部有啲紋咁

我期待另一間嘅荃灣葵青多啲
圓玄學院

上新聞嗰啲都係住左好多年/土生土長，但可能真係比較唔留意時事/比較摺

設備完全唔合格
將軍澳就唔准打鼓
同埋擺呢啲場會唔會畀人感覺係降格咗
變咗賽馬會四角賽level

香港細到咁，冇咩必要將個港隊主場rotate

鐵木真主場

上年我荃唔賣波衫

英文咪香港官方語言

肥積係真正被Overweight嘅球員

輸畀澳門都抆抆哋

最好笑係通道有倔頭路去唔到大電視嗰邊

邊個會做蒙古殺手

辛祖一定想，但冇班落，不踢港隊了

其實係好事喎
可以近距離接觸球員
全世界得旺角埸做到

就算魯營或者今屆世杯嘅場，都係行勁勁勁遠

唔睇有一萬個藉口，睇既話唔需要理由

2018-09-06 - HKT21:00 - 南亞錦標賽 - 孟加拉 vs 巴基斯坦
列文正選

次次出場就要封撚咗條路都幾on9

其實點解唔起高D

關島搞咩？

冇左gary white之後d成績插返水，台灣都好似係咁

其實無蓋嗰兩面看台同角落位都可以擴建丫

香港足總行政總裁薛基輔昨晚撰文正式宣布將於本月底離任，前足總副主席兼董事羅傑承坦言，在董事局監管不足下，總括這名行政總裁任內6年工作欠效率，包括尋覓贊助等方面欠佳，形容為「行外人管行內人」，致使過去6年本地足球發展皆沒進步，故表現只值35分。

羅傑承強調，他與薛基輔關係良好，作為朋友言談甚歡，但指足總行政總裁需要的「不只是好人，而是可勝任工作的人」。作為前南華足主，他提到在任足總董事時，曾質疑由非足球業管理出身的薛基輔，接任行政總裁的決定，「可能董事局監管不足，無硬性規定時間表要求交出成績，一個好勤力的人都變得工作怠慢。」他指出，由為本地聯賽尋覓新贊助，以至市場推廣工作等，薛在任時都「沒甚建樹」，在興建將軍澳訓練中心及招聘港足新主帥等事宜亦處理欠佳和欠效率，「應該說足總一直都搵唔到合適的人，去符合行政總裁的工作要求。」

羅傑承早前網上撰文指，港府自2011年推行改革本地足球的《鳳凰計劃》，足總每年都獲政府及馬會大量資助，但由青訓策略到足球發展都未有顯著進步下，足總董事局及行政總裁要負上最大責任。對於下任行政總裁，他建議除海外專才，亦可考慮熟悉本地球圈的管理人才，並笑言：「如果我年輕點或都會來應徵，因為現時情況已經無得更差。」

足總副主席貝鈞奇就指，薛基輔在任期間已「盡心盡力」，但受現實的香港球圈環境約束，使其未能發揮工作能力，「好多時計劃書的工作，去到實行階段總會有困難。」他承認，薛基輔為港超尋求贊助和吸引觀眾入場等方面都有待改善，令部分球會缺乏誘因去參加港超。但他提到，由民政事務局每年撥款資助足總的「5年策略計劃」的期限尚餘2年，暫未有長遠方向下，要招聘新行政總裁出任短時間是有一定難度。

好事黎，封得太密唔夠通風啲草唔靚

笑言：「如果我年輕點或都會來應徵，因為現時情況已經無得更差。」

支持羅神做ceo，振臂一呼全部南華前球迷都入場睇波

他指出，由為本地聯賽尋覓新贊助，以至市場推廣工作等，薛在任時都「沒甚建樹」

支持啊，佢同馬會都熟熟地，又有軍事系。

效力東方龍獅的曾至孝今晚接受查詢時透露，阿晃在球季結束後，其原屬球會富力好遲才與他接洽，但他已計劃外闖找尋找落班機會，早前決定到加拿大，之後從加拿大到瑞典，他說：「阿晃有講過今次去瑞典只短期合約，完約後便會返回加拿大落班。」他表示，阿晃仍年輕，趁年輕到接觸不同地方的足球是好事。

但香港嘅情況唔可以直接類比嘅

我覺得社會好多人建構同理解香港身份嘅時候

忽略咗本身香港客觀上百幾年嚟都係華洋雜處同極具移民色彩嘅國際城市

當然移民政策嘅現狀同將來係需要改變，但唔代表就會 substantially alter 香港嘅特質

所以其實我唔係好認同成日直接同單一民族文化嘅國家比較，香港嘅身份點都係似多啲一個多元民族但有共同價值同身份認同基礎嘅國族

去魯營嗰時 airbnb 喺附近

其實係唔係去加拿大working holiday

冇錯
您肯 都震作客個隊國家同埋fifa肯先得架，踢傷左邊個負責
就算足球大國都唔係個個國家會用巡迴主場
英法荷都係用死一個主場
意西德先係巡迴演出咁逐個城市主辦

同馬會熟 搵理文都得啦

瑞典其實都有開放working holiday比香港人

通常都有條款唔可以做職業運動員

軍事系過繼曬比人

【港超專版】笠臣：今個球季係屬於我嘅！
09月06日(四) 23:16

東方龍獅經歷一個不如意的球季後，今季積極增兵，除收回多名借將外，亦簽入林嘉緯、艾華頓和荷西安祖，並向葡甲球會科瓦彼達迪借用笠臣。作為球隊重點收購，主教練陳婉婷2次前往葡萄牙考察笠臣。本為科瓦彼達迪正選的他，今夏選擇來港，全因渴望跳出「舒適圈」（Comfort Zone），目標成為香港其中一個受球迷愛戴的外援！

■圖/文：陳焌鏗

加盟東方龍獅前，笠臣在葡萄牙打滾已有9年光景，對於香港，他只知道前山度士隊友杜度正效力和富大埔：「來港前，我只認識杜度。當我知道東方龍獅邀請我加盟時，我曾四處查找有關香港和東方龍獅的資訊，但所得資料很少。不過在葡萄牙已經很多年了，作為職業球員，我總希望迎接新挑戰，所以我選擇來港一試，希望我能在這裏取得成功，成為香港其中一個最好的外援。」能夠獲得「牛丸」青睞及讚賞，他亦十分驚訝：「在葡萄牙有許多球探，但我從未想過會有香港球隊找我，有點意想不到。」

笠臣擁巴西、日本血統，曾在日本生活6年，來港接近2個月，只懂葡語和日語的他感激隊友協助：「我練習時會用手勢與隊友溝通，加上隊友迪高、基頓、艾華頓和井川祐輔協助，日常操練都不會有太大問題。我亦會去學英語、廣東話，希望能盡快學懂，可與教練、隊友直接溝通。」他亦表示東方龍獅給他「家」的感覺：「我很享受在這裏的日子，每個人待我猶如至親，所以這裏是我第二個家。」

上季東方龍獅從荷蘭球會幸運薛達借用沙巴，此子憑藉秀麗腳法在球迷心中留下深刻印象，同樣是借用、同樣是巴西球員、同樣是中場，笠臣揚言不怕大家拿他與沙巴比較：「在足球世界這是很正常，上季是屬於沙巴，今季是屬於笠臣，我不會擔心有人將我和他比較，我只知道自己要做好自己分內事，為球隊爭取好成績，重奪聯賽冠軍。」

請客轉規矩 一個「做老細」

要離開一個生活多年的地方，對許多人來說，是件困難的事，勇於放棄安逸，笠臣卻有着別的煩惱：「加盟東方龍獅這個決定不算太難，因為我曾在日本居住6年，知道亞洲人的生活模式，所以這不是一個艱難的決定。對我來說，最大的煩惱反而是女兒會在香港讀書，需要花時間、心機去找學校，亦要擔心她能否適應香港的學習環境。」

笠臣亦期望家人來港後，可一同觀賞香港美景。離開美洲、歐洲，來到亞洲，他透露香港有一件事與其他國家不同。「在巴西、葡萄牙都有『Pay Lunch』（請隊友吃午餐），是全隊請一個，但在香港卻是一個要請全隊。」笠臣說，看來他要向其私人翻譯基頓多多請教。

溫哥華白帽定FC多倫多

禾達係隊長

卓耀國到瑞士落班觸礁 留港等待消息

而標準流浪至今未有收到任何球會對卓耀國的轉會要求。
唔係同流浪解咗約咩，要傾轉會唔係應該直接搵agent？搵前球會？

凱景都話係梁芷珊搞孖劇停架

據悉，卓耀國登陸瑞士因某些原因而告吹

同錢有關

唔駛好貴 請哂全隊茶記都係二千蚊到

要問前球會拎轉會紙

FIFA網上有個系統 如果有球隊想註冊卓耀國 會係個系統request佢前球會流浪拎個permission 然後流浪要係網上㩒幾個制轉佢過去

我國搞乜

去五星茶餐廳應該可以再平d

屌佢老母仆街流浪

又關流浪事

而大撚巴嗰d人一有外國人做就會狗衝過去做 仲好講人地唔係香港人
支那dna

睇報導就係瑞士球會問題

似唔要佢了

點樣又似唔要佢呀，咪亂吹

乜原來澳門和咗北馬
之前仲有人話澳門足球好快超越香港

因為無去五星級？

瑞士甲組聯賽已經踢咗6輪比賽
卓耀國仲未註冊到

未能講呀陣間又比人小

立立唔識上網？

會員李輝立幫佢啦

又呃晒大眾既期望
凱景缺人啊,又可以幫凱景吸客

凱景班o靚仔
得4位數

4位數計唔計毫子?

屌你老母下次你唔撚開post就咪撚搶1001

立立未有facebook 已經識得叫網友幫手改名，你地識乜野

得

黑人龍門顧天寶

都係aussie football決賽同板球大賽先會，之前睇墨爾本打脾同飛馬球場d神功戲差唔多

垃立喺goal3同我玩keyboard格劍，我同佢互屌屎眼，兩個雙雙被禁言，上網方面垃立可能仲熟過你哋。

話唔定垃立都有上連登波台

華人輸俾啲鬼 你做咩落井下石

災狗乜都反
又反力架又反華人
咁唔掂喎

之前問佢點睇佢愛隊理文今季又多左兩個黑人球員又唔答人

國國
辛祖

今朝辛祖有出席練波。

李輝立(流浪)

屌你答到我幾時入場嗌域陀做力架未？

李輝垃仲有keep住上goal3睇新聞，直到vb唔出新聞，係goal3死忠。

鑒於昨日有報導指卓耀國轉會瑞士球會基亞索觸礁，現作出澄清。

卓耀國早前與基亞索簽署的合約至今仍然生效。
現在仍在等待瑞士相關部門批出簽證。
在國際轉會紙一事，基亞索早前已向香港足總一方索取國際轉會紙，惟一直未有回應。今早再向香港足總查詢，相關職員友善回應指已就基亞索的要求向卓耀國的前屬球會索取國際轉會紙，惟以今仍未得到回應。

毒果 = fake news保證

垃立又話冇收到轉會紙request

垃立係唔係見到一堆英/德文文件唔知當垃圾dup左

凱景d圖

當垃圾電郵

佢單風波搞成點

垃垃: 屌你老母SEND埋啲唔知乜9野文黎 我識睇架啦!? 瑞挑? 我挑你老味真係

以上純屬設計對白

小弟N年無上過G3了 中學時代成日上
而家都有廿尾. 好似成日有個叫巴巴先生係叫屌羅生

未透露，但練返波應該差唔多，相信佢老闆唔會拎鎗指住佢叫佢練波。

垃立都頂唔順幾位goal3傻鳩。

懷念高三啲假膠、硬膠同真心膠，巴巴先生、神7、Ryan1111嗰啲

而家應該無咩人上架啦..應該得番啲老野
果陣時試過PM吳偉超叫佢教我踢波 (因為知佢係唯一外流球員, 當咗佢做偶像, 佢又真係覆咗我)

Goal3唔係執柒左喇咩？

係咩, 執撚埋啦? 真係唔知

依家上唔到添。
Goal3任務已完。

一個時代既終結啦 而家記者都上連登搵料

以前好鍾意上昔日球壇睇黑白雜誌嘅球員訪問
靠果度識唔少歷史

近年第一中堅

係勁，但睇唔起香港足球

香港足球得啖笑
咁簡單既野都搞到咁亂

我陪佢搞幾次文件，香港幾個部門都不停叫人等。

點大對決 毒果fakenews開

當時人對戰唔知頭唔知路既傳媒

究竟2條韓仔點架
睇hkfa網仲未註到

成日覺得晃晃開始行吳中超路線
外流本來係值得開心嘅事
但係球員本身個格太閪搞到WFC

吳偉超呢個訪問講得好啱
慾望唔可以比付出大，一定要腳踏實地
態度比一切重要

即管睇下佢係行吳偉超路線定係歐沖BRIAN FOK路線

晃晃根本就無料，話之佢去邊啦

有道理
雖然從球迷角度出發都係唔鍾意佢

球員真係唔可以太心雄

原來robson唔識英文

同埋曾建晃衰在蓄力成立第一年就加盟
果陣差D 唔夠香港人就可以能蓄力成立唔到

有時調番轉諗
人地對自己足球生涯有要求
但香港足球又係點樣，大家有目共睹
踢港隊，仿真草練波、夠鐘俾阿姐趕走

香港足球又係咪抵人睇唔起呢？

From 香港本地足球專區：

耐人尋味系列之: 輪到卓耀國搞邊科？
話說阿國已經簽咗瑞士球會索基亞，但是遲遲未見佢為該球隊上陣，昨日就有報章報導話佢去瑞士落班嘅事已經觸礁！
然後卓耀國就係自己嘅官方page澄清[卓耀國同索基亞簽署合約仍然生效，現在只係等瑞士相關部門批出簽證，同時矛頭直指，索基亞要求向卓耀國前屬球會（即係標準流浪）索取國際轉會紙，但仍未得到回應！

今日流浪總監李輝立透過電話回覆faifai:
標準流浪球會，截至今日為止，從未收過任何海外球會或足總要求，就卓耀國索取國際轉會紙！流浪方面嘅取態就係，歡迎任何球會向球員作出轉會要求，並不會加以阻撓，的而且確，至今為止，並沒有任何海外球會提出就卓耀國轉會要求！

而根據國際足協規定，假如新球會要向原屬球會作出該球員轉會要求，一般會向國際足協要求索取原屬球會的國際轉會紙，除非原屬球會有合理原因拒絕提供轉會紙，包括原屬球員欠薪，紀律欠佳，甚至乎總總違約嘅行為，否則14日內如果原屬球會沒有合理原因而沒有回復國際足協，新球會可以直接作轉會手續！

總結三方面:
1有傳媒話卓耀國已經轉會唔成
2阿國方面就話係，前球會同足總阻住佢攞國際轉會紙至轉唔到會！
3原屬球會流浪就話一路都冇收到海外方面嘅轉會要求！

當然我哋會密切留意事態發展，欲知後事如何，當然要留意下回分解，而到底誰是誰非，各位金田一，請自行判斷！

傳媒係要人feed料比佢地，好似SCMP D報導，唔係有人feed又點會寫到出黎

而毒果就鳩up當秘笈，同01一樣成日上連登拎料，以本地波新聞黎講，大公報仲準過佢地

即係簡單d講牙國係衰自己啦，14日後收唔到轉會紙都可以搞轉會喎

就算係都係chiasso而唔係佢自己？

都係 如果faifai冇講錯，咁即係腳腫同垃立極其量都係冇幫佢搞轉會紙，但唔會令到佢轉唔成會

牙國 搞晒簽證同埋工作證

check junk 啦佢老味

上次記者會問楊正光會唔會簽華杜斯

神-7

巴巴=Olivia

成日係G3 post羅神比人x果張黑白新聞圖

Olivia集中屌羅神
巴巴先生就差不多係人都屌

Goal3收皮就自己攞嚟
班所謂管理員守舊到死，講多兩句粗口都ban
以佢地標準，應該半數連登會員會被ban

半數你係咪估少左

大埔足球會官方球迷會（Tai Po Football Club’s official fans club）
12 mins
【熱身賽大勝理文8球振士氣】
港超聯賽今個星期休戰，和富大埔今日（7日）藉住空檔約戰理文，結果憑伊高沙托尼連中三元及隊長黃威梅開二度，加上勞高、哈利及李嘉耀各建一功，全場以8:0獲勝，為下周六（15日）迎戰香港飛馬的今季首場主場聯賽振奮士氣。

今場熱身賽分3節進行，主教練李志堅特別讓哈利、歐陽耀冲、基藍馬等未有在首場聯賽上陣球員正選上陣提升狀態。兩軍在首節勢均力敵互無紀錄，在第2節上陣的伊高沙托尼梅開二度，加上哈利頭槌建功，和富大埔以3球領先。

黃威、李嘉耀、勞高等上仗踢足全場的主力球員陸續在第3節後備上陣，先由嘉耀直射角球入網，再有勞高禁區邊妙射掛網。和富大埔在遙領5球之下未有放軟手腳，伊高沙托尼施展招牌突破反擊得手，黃威亦於比賽末段梅開二度，湊成8:0大捷。

🗣「堅sir」李志堅強調熱身賽賽果未能作準，最重要是讓球員改善季初慢熱及防線欠集中毛病，提升狀態迎接下周六主場對香港飛馬的聯賽硬仗。

中場主力梁冠聰上仗因越季停賽缺陣，今日幾乎踢足全場的他已準備就緒：「始終今季較多新球員加盟，需要一點時間熟習球隊慣常的3-5-2陣式。上場聯賽未能全取3分，固然有點失望，幸而教練對球員相當信任，球隊信心未受影響。下仗面對香港飛馬，固然是場硬仗，但球隊近日訓練已特別針對上場不足調整，希望球迷也能多多捧場，為我們增添主場聲勢。」

8球 理文唔撚係下嘛

理文出咩人可以輸八球
閪仔守龍？

李嘉耀直射角球入網

睇相有雲貝基、顏樂楓、方栢倫、羅俊仁

究竟mk國幾時先肯認真踢波？ 次次出黎似做show多過踢波

gary white win

消息指

韋特任港足新帥 「魔法教練」周一履新

lawson又豬

有「魔法教練」之稱的現中華台北足球隊的英籍主教練韋特，下周一履新出任香港足球代表隊主隊教練！

韋特今晚主場領中華台北友賽馬來西亞，而這場友賽亦是44歲的韋特教練最後一場帶領中華台北出戰。消息指，韋特已與足總達成條件協議，出任港隊主教練，首場賽是下月主場友賽泰國。

傳媒於七月底報導韋特勢成懸空多時的港隊新任教練後，韋特在台發聲明承認收有兩份合約，其中一份為香港足總的合約，但當時未有最後決定。消息指，韋特日前與足總斟妥條件，本周日到港，周一履新，而足總希望港隊由韋特領軍可有效改善港隊持續低迷的世界排名。港隊目前世界排名142位，排名較125位的中華台北還要低，而韋特出任巴哈馬、關島及中華台北期闁令球隊的世界排名急升至新高，而得到「魔法教練」的稱號。

足總早前已公佈，港隊下月主場友賽泰國，估計這將是韋特領軍的首場賽事，而足總將於稍後時間公佈此輪國際賽另一場友賽的對手；港隊的首項正式賽事是11月於台灣進行的東亞足球錦標賽第二階段預賽。

true news 大戰星期一公佈結果

今晚完場應該會有記者問，到時就真相大白

我島入波 馬拉落後緊

Gw

咁應該刷到下排名

曉明sir

基奧重返港隊

Good news

近期計佢係最fit既港籍前鋒

支持台灣贏再刷多幾分 前後11月輸比香港

有雙黑塔睇了

蘋果之前出完話GW會做中國U19
而家扮無事報GW做港隊

係咪U19唔要佢先至教港隊

白蛇傳

墓臭+Alex

香港沈子貴Tsun有望入港隊

GW做港隊
咁係咪梯隊都係佢教埋

佢係咪好鍾意用入藉兵

Gary White

外流同入籍行先

係，不過冇三林同sean

白蛇先嚟個下馬威

辛祖 is ready

爛果啲港足新聞亂咁報

應該都係入籍兵行先，墓臭可能有機會證明自己

證明王6c都係9up, 邊忽要重新招聘呀？

王6c唔係局中人？

係咪寄左俾四海流浪 咁多借屍還魂

佢有冇開會架

尋求真相 日日夜夜將心境窺看

咁仲係郭sir?

原來南早16:35已經報咗

Gary White expected to be finally announced new Hong Kong team manager next week: HKFA source

又南早

呢個好笑

唔知邊個先係TVB NEWS

寄錯左比夢想

咁講啦

當 19 歐洲人做野撞上 19 亞洲人

啲 paperwork 咪會變得加倍 19

但係禾達搞得好快

瑞典
瑞士

就咁睇呢幾條瑞士佬 估到做野有幾拿西

隨時係意大利人，做野仲馬虎

台灣v馬來西亞

保良局x傑志

依家d細路真係多好多選擇，我地果時除左區隊已經冇其他選擇

M記

區隊踢得好/識人可以上地域練 有得選港青
一係就選球會青年軍 傑志/公民/流浪呀果啲

加利白又贏

最緊要成績行先

joke

新黑雙煞Ready!
香港約基 - 亞力士
香港杜臭巴 - 墓臭

無生草份

等睇有球隊唔排兵

2017年08月24日(四) 15:59
足總行政總裁薛基輔周五（25日）出席新一季「中銀人壽香港超級聯賽」新聞發布會時向傳媒透露，足總目前正計劃成立球員福利協會，並打算於9月提交計劃書予足總的策略委員會審批：「這個協會並非球員工會，只是為球員在職業生涯期間或結束之後，在生活上提供協助，因此協會的成立是圍繞着球員福利，並希望可以在12至18個月內成事。」薛基輔又指，由於協會將獨立於足總，將會由前任和現役球員參與組織，而他亦強調成立協會是「鳳凰計劃」的一部份，並與南華早前「自降」甲組無關。

乜依家羅曉聽潛咗去做妓者呀

兩大中甲神鋒撞死泰仔

我撐本地波

唔好咁講，足總有個更堅的ＡＰＰ就推出

終於有

聽住先

偉豪點睇

人地打小組快到你傻
撞條撚

基奧攞佢係中場做ball winning/box to box有無得諗
貪佢大大份體能又好

佢波都未控得掂
打中堅同放個計時炸彈有乜分別

放佢係中前場
控甩波都仲有隊友幫佢執屎

有冇人估下係邊個9up

2017年喎

屌

等睇GW第一場波就被收皮 做差自己cv

之後約返台灣踢返幾場就刷返掂份CV LA

算鳩數啦足總

【港超】泰迪 費蘭度齊入波 傑志友賽兩蛋贈夢想FC
建立時間 (HKT): 0907 20:39

傑志今午在石門傑志中心與夢想FC友賽，為下周日(16日)在旺角場迎戰富力的港超聯大戰做準備，結果憑泰迪及費蘭度上下半場各建一功，以2:0取勝。
被受傷兵困擾的傑志此戰有列斯奧及金奉珍兩名中堅因傷倦勤，三名新援泰迪、羅拔及施素高正選上陣；上半場初段由佐迪右傳泰迪建功。易邊後，傑志由後備上陣的費蘭度近門頭槌頂成2:0終場。
傑志主教練朱志光賽後表示，這場友賽旨在維持球員狀態，整體表現可接受，他說：「中村祐人正辦理轉護照，待他完成相關程序，可以本地球員註冊，到時便可騰出外援名額讓羅拔註冊。」他表示，下場對富力肯定是硬仗。
記者：曾雁平

夢想守衛梁國威（左）上半場與隊友相撞，額角受傷，血流披面。

傑志新10羅拔（右）友賽夢想正選上陣，但表現一般。

冇中堅都2:0贏

gary white以陳柏良做核心建立台灣隊,
香港隊依家可以用邊個? 基奧? 認真

直播: gary white明天離台灣

台灣live緊場波旁述話gary white聽日同佢team人會離開台灣

有冇人爆下料gary white係咪同佢team人一齊過檔香港? 定單拖?

樂仔？晉銘？Tsun?

支持用陳柒做核心中堅

如果對住d淨係打高q大棍既波，陳七真係中堅不二之選，搵多個人逗住佢幫佢補位就得，高波頂撚晒

Tsun外流幼齒

太感人了

tsun dai 樂仔

btw個幾月前好似見到
tsun dai like左傳GW做港隊新教頭嘅新聞

gary white 贏盡人心

同金判坤棄船逃生形成強烈對比

Gary white仲繞緊場一周

廢金

咁峰迴路轉會唔會到祖國有good news

見佢仲有3個跟班

幫手洗底褲？

Gary White未上任已經撚緊香港球迷

有些入籍球員，他們來香港時甚至不懂踢波，但經過7年磨練，已成香港隊重要成員。其實，如果將他們這7年來的機會，留給具潛質的本地球員，我相信他們最終的能力絕不下於入籍兵。球會應該簽入有力提升本地球員水準的超班外援，而非跟本土球員分別不大、卻搶走我們機會的球員。

之前夠話希望羅拔能在週五趕及註冊
但明明無外援位
自此信住一半先

White幾時同件件開拖?

die for Hong Kong

台灣 4-2 蒙古
台灣 2-1 巴林
土庫曼 2-1 台灣
台灣 3-0 菲律賓
台灣 3-1東帝汶
台灣 2-0老撾
台灣 1-0 新加坡
印度 5-0 台灣
台灣 0-1 紐西蘭
台灣 0-4 肯雅
台灣 2-0 馬來西亞

台灣 2-0 馬來西亞

簽幾多年約？
幾時公佈新波衫？
對泰國幾時賣飛，咩價位？

兩位巴打可以

Win菲律賓二隊

賓賓主力無踢

如果台灣唔半力參加個群星拱照印度盃就只係輸1場

係成team人既話就好 試圖抗衡足總政治

其實官方有無宣布話簽咗……

最好笑係當早幾日篇報導冇報過咁

一日未注冊得都唔當加盟左

GW條team其實有d咩人

起碼可以搵返港隊對應既位

阿仙奴style, 落過場都未必係簽左

消息指，韋特在薪酬方面最終與足總達成協議，據悉其年薪較金判坤在任時高。

條友極少留言

另一次係貼 陳偉豪篇意興闌珊

另外佢自稱喺體育界做過一排

係twitter睇到
一Team三個人
佢
Assistant Manager: Louis Lancaster
GK Coach: Dean Thornton

Ok,羅派又有野可以嘈

伍派又可以話甘巴爾有高人工OFFER都唔要想做港隊喎

最廢個入藉咪基藍馬

GK Coach應該有位比佢，豬仔依家pt兼任，可能請返個全職，豬仔專心係東方教阿輝都係好事黎

港隊senior team好似冇特別一個助理教練位，可能變做普通coach或者帶細d既梯隊？

帶梯隊已經有個鬼頭

咁可能專職淨係幫白咖哩洗底數

阿豬阿狗都可以自稱做體育㗎啦

仲要咁少留言

留名睇真野

肥甘想做港足主帥多過去印超聯呢樣應該係真，一來佢對香港有感情，二來兩地生活環境水平差太遠

支持教練團連根拔起

梁芷珊開拖

梁芷珊Canny Leung
5 分鐘 ·
如果件事真係可以咁發生，佢上任，我辭職。

何必呢，KB 又唔係真係好勁，拎住飛馬又拎唔到港超，邊忽好過白生

羅系真係好撚煩

派系鬥爭由前神婆揭開戰幔

最緊要係要建立自己勢力，唔係會比某系撚死

羅件撚死香港足球

究竟邊股勢力咁想食白咖哩，求爆料

神婆完全唔明球迷想要乜

梁芷珊Canny Leung
2 mins
如果有人隻手遮天到呢個程度，都可以過到關，呢個足總實在令我太失望，
如果佢上任，我辭職，理由係，這個機構太離譜，無得救！
我會將呢個理由，寫埋係辭職信裏面。
有無人可以幫我寫封辭職信，我而家覺得，花多3分鐘去處理呢個機構嘅事，都太浪費我人生！
幫我寫完後， post喺呢度，或者我個Facebook page，唔該晒

快撚啲走

你一日喺度，羅系同佢班門生一日都仲可以喺足總插手

神婆有啲咩就爆料，咪咁快玩派系鬥爭

唔洗加密啦

咁白生會唔會功力減半

隻手遮天

係咪講緊自己當年叫442退隊，大豪扮傷逼走摩力克?

13哥FB

缺席操練9日後，香港第二勤奮務實球員辛祖同領導會面後今日復操，喺Sindonews嘅報道引述佢今日嘅說話...

「我同大佬傾完計，問題已解決，可以返嚟我好開心。」見大佬原因始於冇提及。

而下午PSM對乙組球隊Sultan Jaya嘅一場友賽佢有喺下半場上陣，完場前錯過一次黄金機會，雖然PSM大炒3比0，但佢冇咩表現，有球迷喺看台嗌換佢出去。

而辛祖嘅問題已經解決，現時要解決嘅就係要同隊波盡快夾熟因為時間無多，今場佢同拍檔安杜嘅表現教練Robert都唔太滿意。

足總鬥爭劇，上畫！

HK style

硬係覺得傳話白生會教支u19係有反派人士策動

羅伍係咪聯手反白

廢kim玩政治真係有一手 又識籠絡人心

總之隻手唔係自己就no way囉

廢金有羅神係背後撐腰已經差好遠，
而且佢又係世界佬，熟哂香港球圈咩情況

佢係香港打滾過，當然熟環境

只係反派人士by呀kim

男就黑底監躉
女就食洋腸搞是搞非

白生未上任就屌？

唔通又要講阿Kim又贏

高世安又嚟左香港搵飛碟

反對派明顯對人唔對事 其實白生好無辜

要反就隻手遮天個人唔好再做足總 而唔係白生教港隊

究竟邊個隻手遮天

反白行動正式開始

摺撚咗佢啦足踵

真係搵個中學生都做得仲靚

留名睇飛馬全部退隊唔踢港隊

仲有邊隊係羅系？

白皮豬掂唔掂ga 咁樣空降 足腫內部派系權力鬥爭 玩都玩死你 請甘蛇仲好啦

高舉培訓年輕球員旗號的凱景，陣中兩位韓援金曙珍及徐相民仍未辦妥工作證，門將保羅亦未完成註冊手續，因此3人今仗亦會缺陣。

不要加利白 只要甘巴爾或K B !!!

請甘巴爾，羅系又咪嘈，只係會細聲d, 唔會依家咁樣空群而出

其實伍系都未必撐White

凱景marketing係邊個搞 真係又垃圾又wfc

有5 pcs撐 差好遠

而下午PSM對乙組球隊Sultan Jaya嘅一場友賽佢有喺下半場上陣，完場前錯過一次黄金機會，雖然PSM大炒3比0，但佢冇咩表現，有球迷喺看台嗌換佢出去。

飛馬得胡晉銘會入到

如果伍系同羅系都唔派人踢港隊，港隊係咪要靠堅sir d子弟兵？

joke踵

乜飛馬仲有勁人入港隊咩

學丹麥，搵啲5人波同港乙踼

所以就算飛馬唔派兵都影響不大

同鄉肥積

即係fu dragon

伍爺爺係屌足總招聘唔跟程序姐
應該對白先生本人無特別反感嘅

原來聽日即刻黎香港，有冇人接機

真係請個垃圾返黎

5pcs玩野最多少左幾個西班牙佬
依家錬鈁 畜力仲多港腳 仲有班外流 諗諗下要玩到野機會細d 以前南華咁多主力係港隊

係...根本佢任期都就完~

所以咪要用辭職做威脅

但冇人想理你留低呀

請人唔係董事局投票通過嘅咩？candy嘈乜春

的確唔夠牙力，今時唔同往日

咩垃圾

現在香港排名仲低過台灣

排名唔代表實力 但排名太低肯定唔好
點爭budget

上次有新聞話有人反對，但大比數通過左之類

約魚腩去升排名有撚用 實力真係高左？

其實係冇人理佢 佢咪辭囉 對港足有咩影響？

想睇white撚下青訓多d 好似摩蛇咁 如果再係搞到成隊鬼 冇乜意思

係董事會投定遴選委員會

胡晉銘同肥積都唔係死忠羅系 羅如果玩到太大唔一定跟啦

抽籤檔次問題

叫Gary White教一定即食

升完排名就有多啲buget發展 長遠實力咪進步

羅系wfc
不過無件件既西班牙兵會唔會有影響

再唔升排名
政府分分鐘唔再泵水

董事會

升排名真係有撚用喎

升到排名揀對手係冇問題，不過足總有冇budget去請佢要求既對手係問題

係有資源既一早有啦 有好成績 多左錢 啲錢去官到姐

君子件件又點會做出面唔派兵

睇第一次選人就知佢有冇實權

請個人都要各老闆滿意

想知邊個會係契仔多啲

我買金井

我信伍爺爺會for the good of hk 㗎

但其實佢攞最多分係有一兩場爆冷贏強隊

仲有左羅

跑得郁黎講 佢真係唔太差

Ngue Sandro Alex
Tsun Ocean Jordi
Dani Recio Russell Kit
Chi na Fai

金判坤教咁多年都冇乜爆冷贏過波

辛祖賺緊美金仲翻唔翻黎呀

大豪都迷甘

個邊一定半季拎掃把掃走佢

啲美金被人扣得七七八八

佢迷羅啫

搵返n蕉打邊?

至少會用下本地，諗下長遠，Gary white未必

唔好講笑，呢個陣ok勁

其實台灣約魚腩果個杯賽(東帝紋/寮國)只係升左兩分

台灣排名大升主要因為亞洲杯外圍賽三勝

可以上afc ranking睇下

快d說tsun踢啦屌

不嬲都冇實權, 只係阿KIM識玩政治, D老細唔會阻

以白以往嘅做事方法好快會得罪球圈人士
P.S.前幾年吹到已經就來追到香港嘅關島啱啱已經係eaff第一圈出左局

咁羅派其實想甘仔做定奇仔做先

邊個出聲撐Canny邊個就係_

咪臭係
D on仔仲話諗長遠

刷排名為資助無嘢好講，但為抽靚籤嘅話我寧願俾後生嘅重建港隊算，因為你個pot點靚都保證唔到晉級㗎啦

辭職專心搞凱景View

又中，真係唔關香港足球事了

長遠真係未必關個港隊主教練事

就算佢選咩人打 其實咪又係得一兩場 唔係用黎練兵 國際賽本身就係應該搵最勁嗰23個去代表國家

青訓水平 同 更重要既係 聯賽水平提最先係長遠提升港隊實力既方向

靚pot已經代表可能贏多2場，已經有助升排名

基奧

唔知會唔會選法圖斯

亞盃外如果係白咖哩帶咁就PERFECT池

如果連大豪直接出聲話要奇嘅咪俾人圍，宜家係口講想甘做咪已經做到反白嘅效果囉，反正甘已經有第二份工

係一場都無

有冇手足幫神婆諗定反口唔辭職嘅藉口

但如果要留下來是很艱難要有勇氣.jpg

其實餘下任期都冇乜好傾，反而佢個足總marketing team辭唔辭

其實都係得廢金先識玩 其他人都冇乜可能奶得掂咁多個派系

方力申慘上賊船

梁芷珊表示，10人委員會之中會有方力申的加入：「我是Marketing部門的主席，霍啟山是副主席，此外還有南區班主陳文俊、原本存在的盧覓雪和森美，此外新人有方力申及陳偉豪等，希望帶來更新思維，幫助足總尋找贊助商及主理推廣工作。」

條Marketing team做過啲咩

其實選哂外流兵已經湊夠大半隊，所以本地個別球隊唔派兵影響未至於好大

所以請人個時咁強調要熟悉香港球圈運作
如果唔係到時選人
球會玩野話傷退隊你都無計

咁樣好啲

Chuck Ngue Alex
Tsun Ocean Jordi
Dani Recio Russell Kit
Chi na Fai

No chuck pls

帥

Canny表示，由於足總的市場推廣及傳訊部有人事變動，加上她過去一年私務繁忙，所以在協助足總主理市場推廣工作未有太大成效。不過，她保證新一季會投入更多時間。

成日話要用港隊嚟培養年輕球員班友是否on尻

其實今晚台灣贏馬來西亞2:0嘅正選陣容，年齡過半都係中生代。職業球員3個，歸化兵一個
同上年10/10港隊贏大馬2:0嘅正選陣容做比較，相映成趣

潘文傑 26歲
王建明 25歲
王睿 25歲
陳威全 26歲
陳庭揚 25歲
吳俊青 29歲
温智豪 25歲
陳柏良 30歲
陳浩瑋 26歲
李茂 25歲
朱恩樂 30歲

葉鴻輝 27歲
丹尼 35歲
艾里奧 31歲
列斯奧 34歲
黃洋 33歲
徐德帥 30歲
高梵 32歲
羅拔圖 34歲
佐廸 36歲
黃威 25歲
麥基 30歲

no sandro pls

原來火槍兵返左黎
而家打邊隊

大同 (台企甲)

好期待11月台灣vs香港

娃娃臉射手佐迪

佢唔識寫個不字

快啦

成年前㗎大鳩

同爭鮮2012賣鱒紅魚一樣

四個中堅傷淨一個
球霸唔好亂食嘢喇

睇好你隊凱景先啦...

怨婦

丹尼球霸唐文3中堅

陳文俊話全力支持

偵探厚

中華男足今(7)晚在台北田徑場靠著吳俊青、朱恩樂進球以2:0擊敗馬來西亞，在歡慶主場七連勝同時，英籍總教練Gary White因政治因素無法續約周六將離台，White表示，「在台灣的這段時間是最棒的時光。」

因中華足協改選未果，男足總教練新合約遲遲未有下文，White表示一直詢問新合約，但官方都沒給答覆，這段期間也有其他隊伍來找他，自己原本打算至少在台三年，還想帶領台闖進世界百大行列。

White表示，離開是為了自己的生活還有家庭要照顧，需尋找下一份工作，這就是職業足球，很正常。據港媒報導，White將在下周一正式宣布接掌香港男足。

打著「性感足球」的White自2017年9月15日上任至今，寫下主場七連勝，世界排名從接手的134名，一度衝上歷史新高121名，到現在125名，儘管網友給予正反兩極評價「白賊」、「魔法教頭」，但戰績有目共睹。

White團隊明天即將離台，他給台灣足球最後忠告說，「要從上面開始改變，我們連訓練場地都要自己找，也沒有職業足球聯賽，像李茂在台電有時還得去上班，希望能讓球員專心訓練，創造職業環境，才能讓台灣足球真正改變。」

由豬扒包開始已經知佢鍾意玩政治

可以睇返咩叫巴塞足球.mp4

艾馬

Ho Yin Chan
4 mins ·
試問請佢做同用錢買世界排名有咩分別，點解香港足球會去到如此地步⋯⋯

#用錢請個黑客香港也可以立即排名第一

屌你老味好撚煩呀仆街

屌咁撚煩，請返Rambo咪算

返去排飛碟啦屌你老味

香港依家最需要就係入場人數同世界排名呀

「我很不了解球迷想要的到底是什麼，對我來說，足球是不分派系的，跟政治不一樣，我們只是想要替球隊爭取更好的成績而已。」陳柏良語重心長的說

港台一撚樣

如果用陳浩然
香港世界排名幾多？

講真
如果有理據地反，我會尊重
但人云亦云咁鳩屌係做乜事

屌你老母啦飛碟陳
搵埋基士文butt俾你你都撚唔掂啦

梁芷珊快撚d躝啦咁撚多嗲

啲人真係好好笑
話請個人返來刷排名

咁踢波唔講成績咁講乜

未上任巳經咁睇淡

又咁講 要熟悉本地球壇又夠資格做嘅咪嗰幾個
咁唔駛搞全球招聘啦 永遠塘水滾塘魚

有球圈中人要求足總交代選人準則及決定原因，但足總未有回應。

據了解，是次爭議另一問題，是韋特未有依足政府全球公開招聘程序應徵此職位，卻後來居上成為當選人。

Gary White同薛基輔一樣冇參選都當選，假招聘

都係嗰句，Canny有乜料就快啲講

4 mins ·
試問請哥狗做同用錢買英超冠軍有咩分別，點解曼市足球會去到如此地步⋯⋯

#用錢請個黑客狼隊也可以立即排名第一

如果係咁又抵LAW&5嬲豬

假招聘
幫白蛇度身訂造個條件咪得，點解要玩打尖
係咪假如今日哥帥仆出嚟話免費教港隊又俾佢打尖炒白蛇

真係哥狗黎教，支持即炒白咖哩

【港足新帥】不滿足總聘韋特？ 梁芷珊：「佢上任，我辭職！」

LM睇墓臭tiki taka

唔跟程序又真係抵俾人屌

如果佢係話咩程序不公就一五一十直接講
佢而家咁樣完全無人知佢屌咩
如果有錢就買到世界排名支那唔駛咁頭痛啦

支那排72都唔叫低既 只係踢出黎成日輸

真係有錢就買到世界排名既冇乜所謂
政府班友咁膚淺
冇排名就冇資金

點解羅系咁撚迷KB

又唔係帶得好又唔覺幾有料

見晒底, 應該只係貪有個易控制既人姐

咪撚就係，亞協分組賽都過唔到就唔好話廢啦

曹星如咪一樣刷排名 做好marketing就冇人屌

如果董事局 rules 有保密責任，第一樣野就應該攞命令禁止 D人出去 9 up

除非有公眾利益例外

咁就大條道理可以爆

但有咩唔該講曬啦

其實我之前同一D朋友討論過

成個香港足球管治生態好奇怪

足總董事係選出黎，足總可以投票既會員就係球會

但另一方面，D超聯球會又好似控制唔到足總咁，好似成日有股莫名奇妙既勢力係度運作，但最神奇既係，呢股勢力點樣發揮影響力，同埋呢股勢力本身既利益同目標，都係難以理解

最奇怪既係，係任何類型既體制，明明正常有最大 bargaining power 既人一係就係有錢出錢個個，一係有 skills 出力個個，因為呢兩類人一威脅 pull out，大家就樹倒猢猻散；但而家超聯球會出錢出力最多個D，又反而係成日俾某股勢力食住既一方

可能既結論只有兩個，一係有人透過不同方式控制 / 影響好多唔同球會 (尤其低組別球會) 黎控制發展，另一個就時呢個勢力不過係一個稻草人

飛馬咪唔撚好踢 仲有我地大東方
我地大東方A級賽一定派人既

大東方 仲有大東方
撐東方姐係撐自己

派曬畜力清泉理外流球員夠做未？

見到球圈咁多人反白咖喱 決定支持佢

大東方神翼

你洗唔洗避下風頭先

認真答你 夠
畜力啲鬼佬多到

原來辭職都係宣傳佢間新公司既其中一個手段，唔辭職就冇人理，辭職先有傳媒報，先有曝光率

我到今日都唔知佢間野叫咩名

我啲Marketing做得好過佢啦
我係面書零成本9up下都幾十個Like啦

而家呢個年代，唔怕皇天擊殺，最怕神婆擊殺

冇人知，仲夠膽話做sports marketing, 凱景搞成點，說好的幫人搵贊助呢

G持老屍參選足總做董事

不了
閪工
我讀咁多書要我做呢啲野

最心痛是 白生太遲
亞洲盃是 不可等某個日子

其實white教港隊有咩唔好
教關島台灣有明顯進步

笑死海景個fb完全係業餘

咪簽多咗兩間醫療集團
不過海景social media真係好業餘
之前見佢個post講第一場比賽係求撚其影張相 然後加紅色黑體大字

保羅到依家都未註冊，好費解

明明傑志借過去分分鐘唔洗佢出人工都未搞掂

聽聞完全冇人做野，所有外援都未有簽證

全華班一定好多人入場撐

推 sisko196: 可惜金判坤已經有工作了，不然他會是個不錯的選項 09/08 03:00

如果係咁要報入境了

無簽證，等步 hidden agenda 後塵啦

講出個現象姐

利申
講笑
唔好搞我

如果有人解釋到

我都好想知

我準備入場撐了

肯定俾mr right 玩弄

諗番起史必打傑志做黑工

黑工嗰個唔係史畢茲咩？
史必思希史畢茲

Whistle blowing

唔係自己友

腳腫每每就係流於派系鬥爭
成班人都好唔爭氣，同支狗無分別

Canny幾時斬白蛇起義？

屌你點撚樣啊而家

足總董事選舉，係港超同甲乙丙組球會都有投票權(有錯請指正）
所以低組別業餘球會可以大大左右足總決策

呢個係真定假

咁叻你去教囉

瘋狂飛碟訓練

sick ball

本身唔鍾意Gary White
不過佢可以俾到香港隊需要嘅野:世界排名

畜力個主教練羅派喎

但話唔到事
到時畜力出人飛馬唔出

香港足總除左識權鬥仲識做咩

請得A，B嗰邊唔滿意
請C，Ａ嗰邊又唔鐘意

咁請番RAMBO囉，兩邊都唔洗嘈

請呢個世界排名會高？
台灣點解會高係因為佢個時派護照

飛馬又可以大條道理唔派兵了
btw值得入選的都係得肥積同胡晉銘

肥積都忟忟地

係得胡銘夠班

凱景個page出啲嘢唔關羅太佢地事啦
隻短腳小強都認撚左頭
又係賴細會盡左力做
比多少少誠意都唔會咁柒啦
世界第一 小強啊

唔知今日凱景會輸幾多球呢

個個都肯定佢升到咁喎

來到香港先知無得玩派護照

今日場波已被wfc

個個都覺得佢肯定升到
有無護照派先香港

好多人對佢好有信心

下？'
但HK陣容完爆台灣

只有6個職業球員
GW教之前輸巴林五球

win巴林陣容

香港陣容強D
大把入籍兵 多台灣好多

係三林未有passport

羅系淨係識睇白生揾弱隊刷排名，但忽視左對巴林新加坡都贏波。羅系你個廢金呢，作客對新加坡俾人㩒住黎砌，對巴林主場輸兩球，對馬拉如果唔係人地打少個，你都未必贏到。

羅系你班仆街冚家剷聽住，你好叫你地個前羅太快撚啲走，唔好喺度咁多嗲，唔好喺度講到幾咁為香港好。你地係為香港好嘅話，當初大豪442 9沖就唔會夾計逼走摩力克。你地對香港有乜貢獻？咪就係淨係識玩權鬥，幫你地班冇嚟上進嘅羅系華人逼走啲唔合你地心意嘅人囉

你終於用返呢個ac上水嗱

唔擔心
現在黃洋拍樂仔 算穩
遲d有三大防中 eg sean matt 迪高入籍
連胡銘都可有可無

飛馬唔派兵無太大影響
外流果批最重要 其次傑/東方/蓄力球員(樂仔

咁羅曉聰呢？

得知GW上任
好開心

國有波踢啦咩

垃圾唔使提

之後有matt sean 晉鉻可以休息下

btw涼紙閂Facebook page度好多人撐佢

white:有前曼城青年軍，前德甲兵但冇得用

尋晚台灣淨係出一個歸化都贏大馬2:0
港隊上年出9個入籍又係贏2:0

廈州聯

正式比賽同友賽心態唔同 好難比較

但香港打西亞隊二十幾年未win過

坦白講 我都支持白生上任
鳳凰計劃仲有2年就完 最後無咩成績排名唔好既 隨時無下一輪資助
綜觀其他幾個教練都唔係話太有賣點 KB感覺佢無想像中咁勁
甘巴未教過國家隊 +佢既踢法港隊未必適合
既然都決定左既 為左香港足球好點解唔一心支持下白生呢

贏巴林中華台北做到但香港仲未做到

佢班fans點會唔撐佢丫

羅系都係香港足球大毒瘤

今日水彈入三球做神射手

不過白蛇最大挑戰始終都係下年個新主席，某派咁多聲氣，on9嘅都知你地想點啦

三球咁少？
起碼入六球啦

Steven Lo
2017年11月25日
我認為教練選入藉球員應該有個限額，如只選用3名或4名有經驗的，其餘就重用本地土生土長的年青球員，令他們能夠吸取多些對外隊比賽經驗，從而水凖亦會相計地提升及進歩。雖然有人覺得這樣做會令香港隊的比賽戰績更差，但我覺得這幾年香港隊的成績也不見得特別好。

Steven Lo
2018年1月9日
希望足總能夠定下一個目標，在未來一至兩年，讓這班球員接軌，因為現時的香港A隊，大多數球員年齡都超過三十，而且絕大部份都是入籍球員，如果可以的話，就用今次赢了省港盃的球員造骨幹，另加入幾位港隊A隊有經驗的本地和入籍球員，組成一隊全新的香港代表隊，大帶住細、要多訓練、兼多安排國際友誼賽事，相信很快就可以完成新的接班工作，再為香港爭光。

2018年3月31日
至於北上作客的香港飛馬近況不俗，惟與榜首傑志仍有8分差距，故助教朱兆基表明「希望全取3分同傑志鬥到最後！」受賽程以及國際賽期影響，香港飛馬已20日沒有正式比賽，球員狀態成關鍵，朱兆基謂：「唔多唔少有影響，球隊不斷有操練，所以都冇問題。不過撞啱國際賽期，全部傷病球員都可以返番晒嚟，陣容上再完整啲。」

差四、五個人都話，差八個人喎

另外韋特用成堆25-30歲嘅本地，港隊友賽柬埔寨都出7個入籍

羅生話後生啲就去選

梁振英都話N屆唔選特首，林鄭都講過做埋政務局就退休

所以話司馬昭之心 路人皆知

佢個仔可參選

港隊有比賽，相信絶大部份球迷都會歸位支持港隊

係怕有球會玩嘢姐

原來今日東方友賽元朗

Steven Lo
2017年11月25日

最近陳偉豪在他的FB寫了一編有關 '香港隊選兵抉擇 ' 的post，看過後我想和大家分享一下我對這個話題的看法。首先我覺得香港足總是有責任定立一個長遠發展香港足球的指引及計劃，給予香港隊總教練/足球技術總監和足球發展總監，讓他們清楚知道長期足球發展方向，怎樣去訂下香港隊最少五至七年的訓練計劃及目標。

自從香港政府撥款支持鳳凰計劃至今，政府及香港馬會現在每年花大約數千萬元投放在足球發展，但換來有什麼成果呢？

回想這七年來香港的足球水準沒有見到有很大進步。青訓工作亦因為沒有清晰的指引下做得很差。年薪3百多萬的足總陀手（行政總裁 ），從來沒有聽過他有交出什麼長遠發展香港足球 （包括青訓，香港隊和超級聯賽）的計劃書，也沒有聽過他對香港足球發展的Vision，他亦從未替盃賽賽事覓得任何贊助。 但不知道為什麼足總董事局在這幾年也沒有發覺到和檢討以上問題？

羅系反薛白第一炮

冇講錯喎
有料嘅比人挖哂角足腫留唔到
新請返嚟嘅

飛碟陳

未來推亞洲國家聯賽？亞協秘書長：先全面評估

如果國家聯賽有亞洲版，大家會支持嗎？

歐洲足協創辦、以取代國際友誼賽的國家聯賽在本周中開賽，賽事按參賽隊伍實力劃分為4級，並設有升降制，去年在歐洲足協宣布辦此賽事後，已有外媒報道「全球版」國家聯賽在醞釀之中，而亞洲足協秘書長溫莎保羅也指，亞洲國家聯賽是個很好的想法，但亞洲足協在推行前要先進做全面評估。

歐洲國家聯賽的推行，也令全球版本的國家聯賽醞釀之中，據美聯社去年報道構思中的這項賽事按國際排名將球隊分成7個級別，各大洲足協將各自運作其洲份的國家聯賽，出線球隊將在洲際大賽交手。據ESPN近日報道，中北美洲及加勒比海足球協會將在明年辦國家聯賽，至於新海峽時報報道稱，亞洲足協也會考慮國家聯賽的可行性。

亞協秘書長溫莎保羅接受新海峽時報訪問，談及亞協有否考慮推出國家聯賽時稱：「這個想法真的好，但我們要在不久的將來先調整所有亞協賽事，來確保它和亞協的願景與使命一致。亞協推出這樣的比賽（國家聯賽）是有可能的，但需要先進行全面評估後才能實行。」馬來西亞足總副主席馬哈迪亦認同要先研究，因為亞洲國家之間的距離比歐洲遠，在賽事後勤方面要有更多考慮和準備，亞協要有全面賽程安排。

可以解決到香港長期約唔到有實力對手友賽的問題

matt同sean過埋呢季/季半就得

Sure

今日有冇lin? 過咗海但是唔舒服已準備回家

辣殺

會唔會最後唔肯放棄護照

梳

咁有冇lin

外圍佬

帥原來只係30?!體能原全唔似

黃竹坑落好大雨
from海景Fb

er...香港仔冇雨

乙組 港大晨夕天旭＞啟毅漢斯足球會

【啟毅】
很想跟你們分享一件事，一件在今季很驚喜的事，我們會以「啟毅漢斯」之名與本地足球服飾品牌Hansttisoccer 合作組軍參與2018/2019年度足總乙組足球聯賽，並衷心感謝「樂遵創意 」贊助及支持！
我地嘅團隊每位都是充滿熱血的足球教練；球隊中有多名球員都是昔日不同球隊的青年軍，從小跟隨團隊中不同教練接受訓練，時至今日已是長大成人的青年球員！

Hanstti Soccer
啟毅漢斯足球隊係本年度嘅新建球隊！亦都係本品牌 Hanstti Soccer 同 Qi Yi Professional Ltd 啟毅專業發展有限公司合作組軍嘅一隊球隊, 我哋將會參與2018/2019年度足總乙組足球聯賽。
我哋可以成功組軍，係度真係要衷心感謝「樂遵創意 」贊助及支持！ 當然唔少得一班好有熱誠嘅教練為球隊出心出力。我哋球隊裏面絕大部份都係一啲好有潛質嘅年青球員，我哋希望有更多機會俾年青球員接觸更高水平比賽。
(啟毅漢斯)亦都係我哋品牌嘅一個里程碑！我哋一路都希望有一個更廣闊嘅平台推廣我哋足球嘅理念，同埋為香港足球出一分力。希望教練們嘅熱誠會帶比年青球員更多啟發！
P.s :聽聞呢隊波店主亦都會踢埋一份，希望佢唔會太失禮啦！！

啟毅漢斯
四個中文字都識
但擺埋一齊覺得好奇怪

好波ge代價

靚過港超隊嗰啲

紅色果件好大6 feel

屌垃圾垃圾垃圾屌!
do do do do

上樑不正下樑歪，
下樑不正上樑hide，
搞一單嘢，又超支又超時，仲要起到超核突，
而呢個竟然係要留佢嘅理由，係都要比多七位數字佢
駛，咩邏輯？留低仲要變本加厲，玩隻手遮天！
呢件只係其中一樣。。。

今次又係邊個仆街出聲

Canny

夜長夢多，鏡頭一cut，轉咗去有一隻手，遮住成個天，其他傻仔仲話，ok吖，有跟程序呀，只不過程序同時序都係任由幾個人亂調之嘛！

要講就快啲講啦

都呼之欲出

Mk聰

大概知咩事不過冇人名

Push

呢個應該都係Canny放風
件件係咪之前都話過甘仔一開始就不獲考慮

究竟邊個先係幕後玩家

連隻手遮天同無髮無天都唔夠佢玩

今日會唔會又取消？

希望提供多d証據

Eg會議紀錄 眾多足總董事說法

只憑 某人講 令人有d懷疑

郭家明 霍狗 政府. Etc

利申。9 up only

Hi mk聰

我覺得係稻草人 最多就係一股保守勢力
例如係貝嗰啲

至於你話點降出錢嗰啲又唔敢反檯
因為足總係Authority 你有興趣搞波就一定要經佢
無得話羅伍自己整個南傑超級聯賽

香港仔好撚大雨

Qi Yi Professional
啟毅普通話譯音

當年請摩力克係咪又係冇跟程序
所以要逼走佢

友賽:元朗2:1東方

呢件正

郭蛇

摩力克炮轟足總副主席伍健，摩力克早前就足總董事伍健在facebook批評他戰術一事回應，指責伍健經常干預港隊運作。摩力克表示自己一直希望為港隊建立有系統的訓練計劃，可是在甲組會上經常受到阻撓，又指責伍健同時批評港隊任用司徒文俊及潘文迪擔任助教。他又暗示「看來我是眾多傷亡者中的最新一員」。

屍徒

伍件話得我好岩

當年既牛奶仔都唔盲撐狂屌五件

摩力克當年對件s火氣仲大過羅生

摩力克：「我是港隊2000年起第10名教練，我在任才十一個月，伍健在足總待多久了？」

等睇香港版

懷特淪為足協內鬥犧牲品 「我很失望和沮喪！」

【楊勝凱／綜合報導】從去年9月正式接掌中華男足隊重任，在不到一年時間內，將中華隊提升到史上世界排名新高到第121名(目前世界125)，但無奈在足協改選兩派僵持不下，合約遲遲沒能拿到後，確定今在帶領中華男足踢下主場7連勝後將改投香港男足，懷特難過的說：「這是我生命中最好的時刻，可惜政府沒想留下我，我很失望和沮喪！」

懷特領軍中華男足的效應非常明顯，其中感受最深刻是隊長陳柏良，台灣隊長賽後幾乎帶著哽咽的語氣說：「老實說，我很難過，不敢相信有這樣的一天，我們都像是家人一樣，但環境使然也沒辦法，我只能祝福懷特未來一切順利，也希望能繼續把懷特給我們的延續下去。」經過懷特近一年的領軍，陳柏良說：「台灣球員普遍都欠缺自信，但懷特為球員帶來了自信。」

在中華與馬來西亞之戰後，懷特與其他4名球員一同到賽後記者會，開頭就讚美球員的表現，他說：「大家看看他們的表現，實在太美妙了，要知道馬來西亞可是一支全部都由職業球員組成的球隊，但我們只是一支業餘球隊，我們要打贏任何一場比賽都很不容易，他們可以打成這樣可以看到他們的潛力，也請大家不要再說我們只是挑軟柿子球隊，請多關注中華隊球員在場內的奮戰精神。」

雖然不斷受到足協的在野派找蹅，但懷特一直有計畫希望在3年內帶領中華男足進軍世界百大，甚至都準備把兒子帶來台灣雙語學校唸書，但無奈在合約遲遲下不來下，被迫無示只好轉投香港，提到自己即將結束與台灣的合作關係，懷特不禁怒罵說：「我很失望與沮喪，台灣政府不做任何事，就是擺明要我走人，但我也是有家庭的人，我沒辦法再等只能選擇離開。」

香港就唔係冇新合約啦，只係唔比兵你，點帶都係死，然後逼走你

由於好大雨，會delay30分鐘，今次又要等啦！
一有消息會向大家公佈！

陣間場波有冇直播?
唔知點解我喺東網搵唔到link
有冇巴打整個傳送門畀我

no live

睇返逼摩力克走條導火線係傑志球員全線hea踢

東網唔係有得直播?

香港大把甲乙組業餘兵，冇問題啦

逼害子彈

tiger

話說當初話想申請做港隊主教練嘅安達臣去左邊？

K1

成個程序拖左咁耐一拖再拖都唔知係咪有心想等埋9月先完約既Gary White

件件羅神都唔係終極大佬 ？

唔計gary white仲有4個鬼佬

班鬼佬幾好，航源打亞協都有去指導下訓練

水彈落雨先勁

個埸積曬水

圖定老母

班友上半場就谷盡哂
最後比賓菲加反勝

btw 師兄可唔可以live畀我哋睇下

點架 有無得踢

yes

點解今場東網no直播?

咁想睇咪入場囉

球會唔比錢

係咁講 煩唔撚煩

facebook睇到姐

靜個圖書館

下一條問題：點解球會唔比錢

場場都走入嚟問直播

咁其實如果大會搞手夠團結，搞局嚇班細會同政府又未必唔得嘅

除非細會係完全 wfc

只係益自己人姐，你見梁搵啲咩人“幫手“marketing就知，純係圍威喂

即係等於大會唔派兵

足總都唔敢哆

肯定畜力會放人？

Fifa規定 頂級聯賽A級賽必須放人

但係香港

有懷疑

例係咁寫姐，例夠寫d波衫印字要單色唔比多過一隻色，今季好多隊又暗花又名同number唔同色...

畜力想打亞洲賽

點都同足總扮下友好

卓耀國仲未上陣到喎
你上返連登做乜

又delay半粒鍾

比啲骨氣啦，牙國應該好快搞得掂

有冇巴打搵到卓曉覺喺連登嘅真身?
條mk仔

三點半

仲有時間
心動不如行動 今日南港島綫唔逼
已經入左場

岩岩搭9出門口 見d人話紅隧塞
轉搭鐵 岩岩好

起碼四點半開波先畀啲人有時間可以入場

要入場就兩點半一早入左啦

當年因為咩鬧反？

講咁多廢話做咩，係你樓下踢都唔會入場睇架啦
淨係識問有冇link

南區讓成2.5球

等外圍佬link

19 陸平中 [GK]
2 黃洛
10 安基斯
11 播磨浩謙
12 廖偉業
15 李啟智
21 劉德仁
24 杜瑋鴻 [C]
27 曾梓軒
44 何振廷
81 陳文俊

陳文俊正選

Source ？

我係南區就9981斬算

反正個場肯定踢唔到地波

買本fan guide睇下啦，有晒正選陣容

你地明典解禾熱要同條撚屌割蓆啦
無睇扮有睇

邊啲係拔萃仔

咪戇鳩啦我撚有扮睇

我問幾時開波就代表我而家扮睇?

原本我已經冇嘢你哋而家仲要喺度玩針對

凱景零外援

有睇開就唔會問啦，你估好似街league咁場場唔同時間咩

同埋睇開既點會問今場點解會冇live呀

你係有睇就唔會唔知Lloris傷咗 以為佢上法庭啦

我不嬲冇話過自己睇開港超

我認可次我7咗
但係 希望大家唔好再針對我

ok我柒左，你熱既家事我唔理了

師兄好波

開咗波？

佢屌球員老母段片幾好睇

外圍佬有冇OT錢

南區仲未入到海景波

射6中1

1000